<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Keyboard on Santekno</title><link>https://www.santekno.com/tags/keyboard/</link><description>Recent content in Keyboard on Santekno</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2019 09:32:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.santekno.com/tags/keyboard/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pengertian dan Jenis Keyboard</title><link>https://www.santekno.com/pengertian-dan-jenis-keyboard/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/pengertian-dan-jenis-keyboard/</guid><description>Papan ketik(bahasa Inggris: atau kibor adalah peranti untuk mengetik atau memasukkan huruf, angka, atau simbol tertentu ke perangkat lunak atau sistem operasi yang dijalankan oleh komputer.
Papan ketik / keyboard terdiri atas tombol-tombol berbentuk kotak dengan huruf, angka, atau simbol yang tercetak di atasnya. Dalam beberapa sistem operasi, apabila dua tombol ditekan secara bersamaan, maka akan memunculkan fungsi khusus atau pintasan yang telah diatur sebelumnya.
Ada berbagai jenis tata letak tombol pada papan ketik.</description></item><item><title>Jenis Keyboard Masa Kini</title><link>https://www.santekno.com/jenis-keyboard-masa-kini/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2019 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/jenis-keyboard-masa-kini/</guid><description>alau kita berbicara di zaman yang sekarang, banyak perangkat-perangkat keras yang aneh-aneh tetapi manfaatnya banyak. Contoh : converter SATA 2 USB atau yang lainnya. Untuk kali ini saya hanya membahas keyboard. Berikut ini ada beberapa keyboard yang berteknologi mewah
Wireless Illuminated Super Tiny Keyboard Keistimewaan keyboard ini adalah pada Bentuknya yang mungil. Karena hanya seukuran kartu dan mudah dibawa-bawa, dan juga pada keyboard ini ada pencahayaan dari dalam sehingga tetap bisa digunakan walau pada ruang minim cahaya sekali pun.</description></item></channel></rss>