<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Library on Santekno</title><link>https://www.santekno.com/tags/library/</link><description>Recent content in Library on Santekno</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 16:56:04 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://www.santekno.com/tags/library/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mengenal Hashes Cryptography</title><link>https://www.santekno.com/mengenal-hashes-cryptography/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:56:04 +0700</pubDate><guid>https://www.santekno.com/mengenal-hashes-cryptography/</guid><description>Hashes &amp;amp; Cryptography Fungsi hash mengambil satu set data dan menguranginya ke ukuran tetap yang lebih kecil. Hash sering digunakan dalam pemrograman untuk segala hal mulai dari mencari data hingga mendeteksi perubahan dengan mudah. Fungsi hash di Go dibagi menjadi dua kategori yaitu kriptografi dan non-kriptografi. Fungsi hash non-kriptografi dapat ditemukan di bawah paket hash dan termasuk adler32, crc32, crc64 dan fnv.
Berikut ini contoh menggunakan crc32:
package main import ( &amp;quot;fmt&amp;quot; &amp;quot;hash/crc32&amp;quot; ) func main() { h := crc32.</description></item><item><title>Mengenal Container List Dan Sort</title><link>https://www.santekno.com/mengenal-container-list-dan-sort/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 16:55:44 +0700</pubDate><guid>https://www.santekno.com/mengenal-container-list-dan-sort/</guid><description>Selain arrays dan maps, Go memiliki beberapa koleksi lagi yang tersedia di bawah paket kontainer. Kita akan melihat paket container/list sebagai contoh.
Package List Library container/list mengimplementasikan list yang tertaut ganda. list tertaut atau sering kita bilang Linked List adalah tipe struktur data yang terlihat seperti ini: Setiap node dari list berisi nilai (1, 2, atau 3 dalam kasus ini) dan penunjuk ke node (titik) berikutnya. Karena ini adalah list yang ditautkan ganda (double linked list), setiap node juga akan memiliki pointer ke node sebelumnya.</description></item><item><title>Mengenal Library Standard String</title><link>https://www.santekno.com/mengenal-library-standard-string/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 08:44:00 +0700</pubDate><guid>https://www.santekno.com/mengenal-library-standard-string/</guid><description>Sebagai programmer yang sedang belajar Go lang kita perlu mengetahui juga library package bawaan default dari Go agar kita lebih paham dan mudah saat nanti berinteraksi dengan package core. Banyak sekali library bawaan dari golang yang kita bisa mempermudah kita saat ngoding. Misalkan kita perlu konversi string maka library Go secara default sudah disediakan.
Untuk lebih lanjutnya kita akan bahas satu persatu library yang menurut kita ini perlu dipelajari untuk menunjang kita saat ngoding.</description></item><item><title>Mengenal Library Input Output</title><link>https://www.santekno.com/mengenal-library-input-output/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 07:44:00 +0700</pubDate><guid>https://www.santekno.com/mengenal-library-input-output/</guid><description>Sebelum mempelajari libary IO Golang, banyak sekali fungsi terdapat dalam library IO tetapi yang paling utama ada 2 interface fungsi yaitu Reader dan Writer. Reader biasanya digunakan untuk membaca data dari suatu file atau beberapa input/output yang disediakan. Sedangkan Writer adalah fungsi yang nantinya akan menulis data ke suatu file atau input/output yang disediakan oleh sistem kita.
Interface Reader Interface Reader ini banyak sekali tipe implementer fungsinya tetapi yang akan kita coba adalah reader yg diambil dari file.</description></item></channel></rss>