<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linux on Santekno</title><link>https://www.santekno.com/tags/linux/</link><description>Recent content in Linux on Santekno</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2019 21:05:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.santekno.com/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cara Membuat MySQL Server</title><link>https://www.santekno.com/cara-membuat-mysql-server/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 21:05:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/cara-membuat-mysql-server/</guid><description>Cara membuat MySQL Server di Fedora Core 7 itu lumayan gampang karena asalkan aplikasi mySQL pada Linux Anda sudah di instal maka bisa langsung di jalankan dengan baik dan bisa digunakan secar mudah. Tetapi kita harus tahu dulu perintah-perintah SQL agar nanti gampang untuk pembuatan tabel, database dan lain sebagainya.
Aplikasi MySQL adalah aplikasi yang digunakan untuk membuat database semua sehingga bisa tercatat dan tersusun data dengan baik disana. Biasanya klo di windows kita sering menggunakan XAMPP dan disini juga kurang lebih seperti itu, jadi kita bisa mudah membuat database dalam Linux Fedora Core 7.</description></item><item><title>Cara Membuat SSH Server</title><link>https://www.santekno.com/cara-membuat-ssh-server/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 12:54:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/cara-membuat-ssh-server/</guid><description>Cara Membuat SSH Server pada Fedora Core 7 itu gampang-gampang susah tetapi jika sudah terjun langsung dan mempraktikan konfigurasinya terkesan sangat simpel dari konfigurasi server-server yang lainnya. Server SSH atau Secure Shell menyediakan service untuk keperluan remote login. Remote login adalah bagaimana agar user dapat melakukan login dari client ke server SSH via jaringan. User cuku menggunakan aplikasi SSH seperti : ssh, putty dan sebagainya.
SSH merupakan pengganti dari Telnet dan rlogin yang dianggap kurang secure.</description></item><item><title>Cara Membuat FTP Server</title><link>https://www.santekno.com/cara-membuat-ftp-server/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2019 15:17:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/cara-membuat-ftp-server/</guid><description>Cara membuat FTP Server di Fedora 8 membutuhkan beberapa Server DNS yang sudah di setting untuk FTP. Maka jika belum harus setting terlebih dahulu, lihat postingan sebelumnya Cara Membuat DNS Server di Fedora 8.
FTP atau File Transfer Protocol merupakan service yang digunakan untuk keperluan transfer file. Dengan memanfaatkan service FTP, user dapat mengirim(upload) file ke server dan dapat mengambil (download) file dari server. Seperti halnya telnet, service FTP dianggap kurang secure.</description></item><item><title>Jenis-jenis Name Server</title><link>https://www.santekno.com/jenis-jenis-name-server/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2019 10:33:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/jenis-jenis-name-server/</guid><description>Jenis-jenis Name Server memang sudah diklasifikasikan terlebih dahulu sehingga semua pengolahan dan konfigurasi pada DNS Server bisa lebih baik dan bisa juga menggunakan beberapa penggunaan yang lain atau antar server lain bisa terhubung. Baiklah ada jenis-jenis Name server :
Primary NS Kadangkala disebut Master NS, Merupakan NS utama yang menyimpan database hostname/ IP Address suatuu zona. Pada saat melakukan setting Primary NS, kita harus menggunakan file zone. Primary NS merupakan authoritative server bagi zona tertentu.</description></item><item><title>Perintah Dasar Linux Part 4</title><link>https://www.santekno.com/perintah-dasar-linux-part-4/</link><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 14:39:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/perintah-dasar-linux-part-4/</guid><description>Perintah dasar Linux sebelumnya sudah di bahas banyak sekali partnya. Dan alhamdulillah ini adalah pembahasan yang terakhir untuk Perintah Dasar Linux. Pada hari ini Santekno akan membahas lebih dalam lagi mengenai System Resource dan Manajemen User. Dimana perintah-perintah ini sangat penting untuk bisa mendalami dan memahami Perintah Linux.
Beberapa perintah yang terkait dengan System Resource dapat dipelajari dengan tabel berikut.
Perintah Command Contoh Menampilkan aktifitas use w w Menampilkan use yang login who who Menampilkan jam dan tanggal date date Menampilkan pemakaian disk df df -h Menampilkan informasi memori free free -m Menampilkan proses ps ps -ax Mematikan proses kill kill 254 Menampilkan mounting device mount mount Menampilkan kalender cal cal Setelah perintah system resource maka selanjutnya yaitu terkait manajemen user dapat dilihat pada tabel dibawah ini.</description></item><item><title>Perintah Dasar Linux Part 3</title><link>https://www.santekno.com/perintah-dasar-linux-part-3/</link><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 14:27:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/perintah-dasar-linux-part-3/</guid><description>Setelah Anda Mempelajari pada postingan sebelumnya Perintah Dasar Part 2. Kini tinggal melanjutkan tahapan kita, agar bisa lebih mahir dan bertambah pengetahuan juga, kita melanjutkan postingan Kali ini dengan Perintah Dasar Linux.
Manajemen Akses pada file Pada postingan kali ini, akan menjelaskan suatu file itu bisa di akses oleh beberapa orang user, owner, other ataupun grup. Biasa sering kita sebut dengan Mode Akses dan Owner. Setiap file (termasuk) dapat diatur hak aksesnya menggunakan perintah chmod.</description></item><item><title>Perintah Dasar Linux Part 2</title><link>https://www.santekno.com/perintah-dasar-linux-part-2/</link><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 06:54:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/perintah-dasar-linux-part-2/</guid><description>Perintah Dasar Linux sudah di pelajari di postingan sebelumnya. Sekarang, Perintah dasar Linux Part 2 akan menjelaskan lanjutan dari penjelasan Artikel yang pertama. Jika ingin lebih paham lagi perintah dasar linux dengan baik coba saja pelajari dari Artikel pertama Perintah Dasar Linux dan lanjutkan ke artikel berikutnya.
Salah satu konsep yang elegan dari Linux adalah “everything is a file”. Dimana segala sesuatu ada di Linux, mulai dari hardware, software direktori, dan sebagainya diperlakukan sebagai file.</description></item><item><title>Perintah Dasar Linux</title><link>https://www.santekno.com/perintah-dasar-linux/</link><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:34:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/perintah-dasar-linux/</guid><description>Perintah Dasar Linux sangat banyak sekali tetapi harus kita pahami sedikit demi sedikit. Perintah linux itu harus kita gunakan setiap hari jika ingin mahir dalam pengoperasian linux. Distro Linux seperti Debian, Redhat, CentOS, Fedora, Ubuntu, perintahnya hampir sma semua. Kebetulan Santekno sekarang sedang mempelajari distro Linux Fedora Core 7. Jadi tidak perlu pusing membedakan distro Linux manapun. Jika Anda pernah menggunakan DOS, maka akan melihat bahwa beberapa perintah DOS itu mirip dengan perintah Linux.</description></item></channel></rss>