<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial on Santekno</title>
    <link>https://santekno.com/tags/tutorial/</link>
    <description>Recent content in Tutorial on Santekno</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Apr 2021 15:25:34 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://santekno.com/tags/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Membuat Distibuted Search Engine Sederhana Menggunakan Worker Pool Pada Golang</title>
      <link>https://santekno.com/membuat-distibuted-search-engine-sederhana-menggunakan-worker-pool-pada-golang/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 15:25:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/membuat-distibuted-search-engine-sederhana-menggunakan-worker-pool-pada-golang/</guid>
      <description>Pendahuluan Kamu tahu google adalah tempat kita mencari beberapa kata kunci yang dapat menghasilkan berbagai jutaan informasi yang kita dapat hanya dengan mengetik beberapa kata kunci dan dalam waktu kurang dari 1 detik kita sudah bisa mendapatkan berbagai informasi terkait kata kunci yang kita cari. Nah ini adalah contoh miniatur atau search engine versi sederhana bagaimana kita bisa mengimplementasikan worker pool menjadi suatu engine yang berguna untuk pencarian.
Kamu sudah memahami bagaimana cara kerja Worker Pool?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementasi Concurrency Worker Pool Golang</title>
      <link>https://santekno.com/implementasi-concurrency-worker-pool-golang/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 13:48:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/implementasi-concurrency-worker-pool-golang/</guid>
      <description>Pengertian Dasar Worker pool adalah teknik manajemen goroutine dalam concurrent programming pada Go. Sejumlah worker dijalankan dan masing-masing memiliki tugas yang sama yaitu menyelesaikan sejumlah jobs. Dengan metode worker pool ini, maka penggunaan memory dan performansi program akan bisa optimal.
Implementasi Program  output:
&amp;gt; Send Job: 0 -&amp;gt; Send Job: 1 -&amp;gt; Send Job: 2 -&amp;gt; Send Job: 3 -&amp;gt; Send Job: 4 -&amp;gt; Send Job: 5 &amp;lt;- receive job : 0 &amp;lt;- receive job : 4 -&amp;gt; Send Job: 6 -&amp;gt; Send Job: 7 &amp;lt;- receive job : 5 -&amp;gt; Send Job: 8 &amp;lt;- receive job : 2 &amp;lt;- receive job : 3 -&amp;gt; Send Job: 9 -&amp;gt; Send Job: 10 &amp;lt;- receive job : 1 &amp;lt;- receive job : 9 ^Csignal: interrupt  Pembahasan Pada contoh program diatas kita akan melakukan cetak suatu nilai yang di-input.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Implementasi Concurrency Pattern Fan In dan Fan Out Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-implementasi-concurrency-pattern-fan-in-dan-fan-out-golang/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 13:25:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-implementasi-concurrency-pattern-fan-in-dan-fan-out-golang/</guid>
      <description>Channel dalam Go Membuat program bersamaan di Go memiliki pendekatan yang unik. Pendekatannya adalah berbagi memori dengan berkomunikasi, bukan berkomunikasi dengan berbagi memori yang tidak diizinkan di Go. Pendekatan ini dapat dilakukan dengan menggunakan channel yang dapat digunakan oleh goroutine untuk saling berkomunikasi.
Untuk membuat channel di Go, bisa dilakukan dengan menggunakan fungsi make ().
Perhatikan bahwa saat membuat channel ada tipe data tertentu yang perlu dilampirkan. Tipe ini bisa tipe apapun yang didukung oleh Golang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Implementasi Binary Search and Tree Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-implementasi-binary-search-and-tree-golang/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:33:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-implementasi-binary-search-and-tree-golang/</guid>
      <description>Pengertian Dasar Struktur data Binary Search and Tree adalah pola yang digunakan untuk pencarian berbasis Tree. Sebelum kamu lebih lanjut mengenal Binary Search Tree biasa disebut BST, kamu perlu terlebih dahulu paham terhatap konsep Tree. Tree (pohon) adalah salah satu bentuk struktur data yang menggambarkan hubungan hierarki antar elemen-elemennya (seperti relasi one to many). Sebuah node dalam tree biasanya bisa memiliki beberapa node lagi sebagai percabangan atas dirinya.
Lalu ada lagi namanya Binary Tree, apa lagi tuh?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Implementasi Queue (Antrian) Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-implementasi-queue-antrian-golang/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 14:42:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-implementasi-queue-antrian-golang/</guid>
      <description>Pengertian Dasar Queue atau sering kita tahu itu satu struktur data antrian dimana data yang kita masukkan akan diantrikan, dengan kata lain data yang pertama masuk akan keluar pertama juga. Biasanya kita sering tahu istrila FIFO (First In First Out).
Menurut informasi yang Santekno dapat, Queue atau antrian adalah suatu kumpulan data yang penambahan elemennya hanya bisa dilakukan pada suatu ujung (disebut di sisi belakang atau rear), dan menghapus atau mengambil elemen dilakukan lewat ujung yang lain (disebut dengan istilah sisi depan atau front).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menentukan Huruf Vokal Konsonan Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menentukan-huruf-vokal-konsonan-golang/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 13:08:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menentukan-huruf-vokal-konsonan-golang/</guid>
      <description>Pendahuluan Menentukan vokal konsonan disini akan dibagi beberapa contoh, Nantinya kita akan lebih tahu proses mana saja yang akan dijalankan secara berurutan. Yang sudah kita tahu bahwa karakter vokal itu adalah a,i,u,e,o dan ini akan menjadi kondisi dalam program nantinya.
Program menentukan vokal dan konsonan menggunakan if..else  a adalah vokal b adalah konsonan  Program menentukan vokal dan konsonan menggunakan switch case  e adalah vokal g adalah konsonan  Penjelasan Dalam program ini, pengguna diminta untuk memasukkan karakter yang disimpan dalam variabel c.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Implementasi Stack Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-implementasi-stack-golang/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 05:20:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-implementasi-stack-golang/</guid>
      <description>Apa itu stack? Stack adalah salah satu yang biasa digunakan dalam pemrograman atau sistem penyimpanan komputer. Bagi programmer atau biasanya berkecimpung di dunia IT, pasti sudah familiar dengan istilah ini. Stack digunakan untuk mempermudah mengorganisasikan suatu data. Jadi sebenarnya apa sih Stack itu? Apa kelebihan dan kekurangan saat menggunakannya? Baik, Santekno akan menjelaskan kepada Anda lebih detail dan Santekno akan memberikan sample yang sangat mudah untuk mengimplementasikan stack.
Pengertian dari Stack dikutip dari TechTerm, Stack adalah salah satu struktur data yang digunakan untuk menyimpan sekumpulan object ataupun variabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Implementasi Single Double Linked List Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-implementasi-single-double-linked-list-golang/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 12:58:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-implementasi-single-double-linked-list-golang/</guid>
      <description>Pengertian Dasar Jika kamu sudah pernah baca-baca soal Linked List bisa baca terlebih dahulu postingan Santekno sebelumnya  single linked list dan  double linked list
Berbeda dengan sebelumnya implementasinya menggunakan bahasa C++, sekarang kita menggunakan bahasa GO alias golang biasanya orang bilang. Sebetulnya tidak terlalu jauh dan ribet untuk mengaplikasikannya karena script dari golang lebih mudah dan ringkas.
Single Linked List  Single Linked List kalau kita simpulkan hanya memiliki Next() Node saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Setup Development Go Di Visual Studio Code</title>
      <link>https://santekno.com/cara-setup-development-go-di-visual-studio-code/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 14:09:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-setup-development-go-di-visual-studio-code/</guid>
      <description>Sejak saat mengenal Visual Studio Code yang Open Source, sejak saat itu juga Santekno mengerjakan suatu project atau istilahnya ngoding menggunakan IDE Visual Studio Code (VSCode). Disamping ringan pada saat penggunaannya juga banyak fitur-fitur tamhanan (plugin) yang bisa mendukung kita untuk koding.
Nah, Santekno saat ini mau memberikan informasi seputar bagaimana cara melakukan development bahasa Go (Golang) menggunakan Visual Studio Code. Disamping itu kita harus bisa mempersiapkan beberapa kebutuhan environment agar saat kita ngoding itu lebih mudah dan nyaman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengatasi Error Handling pada Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-mengatasi-error-handling-pada-golang/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 21:47:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-mengatasi-error-handling-pada-golang/</guid>
      <description>Saat ini Santekno akan membahas tentang penanganan Error pada bahasa Golang. Kita akan mempelajari dari penanganan yang mudah sampai beberapa implementasi yang begitu kompleks. Golang sudah menyediakan penanganan Error dengan mudah, kita bisa juga melakukan modifikasi sedikit agar Error tersebut bisa lebih mudah dipahami oleh kita sendiri dan orang yang nantinya akan berkolaborasi dengan kita. Hal yang pertama yang akan kita lakukan yaitu dengan mengkostumisasi Error bawaan dari golang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VSCode Extension Yang Sering Digunakan Programmer Golang</title>
      <link>https://santekno.com/vscode-extension-yang-sering-digunakan-programmer-golang/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 16:07:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/vscode-extension-yang-sering-digunakan-programmer-golang/</guid>
      <description>Visual Studio Code memang sedang hits digandrungi oleh para programmer karena digadang lebih mudah penggunaannya dan lebih ringan jika dijalankan dalam suatu komputer. Selain mudah, vscode biasa para programmer sebut, banyak juga pendukung atau extension yang dapat menunjang kebutuhan programmer agar lebih mudah dalam melakukan pekerjaan. Extensin/plugin tambahan sering kita gunakan untuk membantu mempermudah programmer ketika sedang asik ngoding. Nah, berikut ini Santekno ada beberapa rekomendasi extension yang bisa digunakan agar pekerjaan kamu lebih mudah dan membantu lebih keren dalam melakukan ngoding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membaut Stack Menggunakan Standar Template Library</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membaut-stack-menggunakan-standar-template-library/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 13:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membaut-stack-menggunakan-standar-template-library/</guid>
      <description>Stack (tumpukan) adalah struktur data yang memberikan data seperti tumpukan dalam gelas, jadi jika suatu data akan dimasukkan ke dalam gelas yang pertama akan menjadi yang terakhir untuk diambil, maka struktur data ini menganut kaidah LIFO (Last In First Out). Arti dari LIFO itu adalah yang terakhir masuk maka akan menjadi yang pertama keluar.
Stack yang akan Santekno buat menerapkan sistem OOP (Object Oriented Programming) sehingga agar lebih mudah dipahaminya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Stack menggunakan Double Linked List</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membuat-stack-menggunakan-double-linked-list/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 13:04:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membuat-stack-menggunakan-double-linked-list/</guid>
      <description>Stack (tumpukan) adalah struktur data yang memberikan data seperti tumpukan dalam gelas, jadi jika suatu data akan dimasukkan ke dalam gelas yang pertama akan menjadi yang terakhir untuk diambil, maka struktur data ini menganut kaidah LIFO (Last In First Out). Arti dari LIFO itu adalah yang terakhir masuk maka akan menjadi yang pertama keluar.
Stack yang akan Santekno buat menerapkan sistem OOP (Object Oriented Programming) sehingga agar lebih mudah dipahaminya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Stack menggunakan Array C&#43;&#43;</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membuat-stack-menggunakan-array-c-/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 13:02:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membuat-stack-menggunakan-array-c-/</guid>
      <description>Stack (tumpukan) adalah struktur data yang memberikan data seperti tumpukan dalam gelas, jadi jika suatu data akan dimasukkan ke dalam gelas yang pertama akan menjadi yang terakhir untuk diambil, maka struktur data ini menganut kaidah LIFO (Last In First Out). Arti dari LIFO itu adalah yang terakhir masuk maka akan menjadi yang pertama keluar.
Stack yang akan Santekno buat menerapkan sistem OOP (Object Oriented Programming) sehingga agar lebih mudah dipahaminya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Double Linked List menggunakan C&#43;&#43;</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membuat-double-linked-list-menggunakan-c-/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membuat-double-linked-list-menggunakan-c-/</guid>
      <description>Double Linked List adalah ebuah linked list yang menggunakan sebuah variabel pointer saja untuk menyimpan banyak data dengan metode linked list, suatu daftar isi yang saling berhubungan.
Baiklah, Santekno akan memberikan implementasi dari Double Linked List dengan menggunakan bahasa C++. Hal yang paling penting dalam pembuatan Double Linked List adalah kita akan membuat suatu linked yang nantinya bisa saling terhubung sehingga agar bisa saling terhubung tersebut membutuhkan beberapa fungsi yang bisa mengoperasikannya seperti, insert depan, insert belakang, insert di tengah, delete, size, dan lain-lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Single Linked List Menggunakan C&#43;&#43;</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menggunakan-single-linked-list-menggunakan-c-/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menggunakan-single-linked-list-menggunakan-c-/</guid>
      <description>Linked List adalah salah satu bentuk struktur data, berisi kumpulan data (node) yang tersusun secara sekuensial, saling sambung menyambung, dinamis dan terbatas. Sedangkan Single Linked List adalah sebuah linked list yang menggunakan sebuah variabel pointer saja untuk menyimpan banyak data dengan metode linked list, suatu daftar isi yang saling berhubungan.
Baiklah, Santekno akan memberikan implementasi dari Single Linked List dengan menggunakan bahasa C++. Hal yang paling penting dalam pembuatan Single Linked List adalah kita akan membuat suatu linked yang nantinya bisa saling terhubung sehingga agar bisa saling terhubung tersebut membutuhkan beberapa fungsi yang bisa mengoperasikannya seperti, insert depan, insert belakang, insert di tengah, delete, size, dan lain-lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mencari Akar dari Persamaan Kuadrat</title>
      <link>https://santekno.com/cara-mencari-akar-dari-persamaan-kuadrat/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-mencari-akar-dari-persamaan-kuadrat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jika Anda ingin mencari akar dari persamaan kuadrat &lt;code&gt;ax2 + bx + c = 0&lt;/code&gt; dimana &lt;code&gt;a&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;b&lt;/code&gt; dan &lt;code&gt;c&lt;/code&gt; adalah &lt;code&gt;koefisien&lt;/code&gt;. Program ini akan meminta koefisien: &lt;code&gt;a&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;b&lt;/code&gt; dan &lt;code&gt;c&lt;/code&gt; dari pengguna dan menampilkan akar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menentukan Angka Terbesar dari 3 Angka</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menentukan-angka-terbesar-dari-3-angka/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menentukan-angka-terbesar-dari-3-angka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pada program ini pengguna diminta untuk memasukkan tiga angka dan program ini akan menemukan terbesar di antara tiga angka tersebut yang sudah dimasukkan oleh pengguna. Program ini dapat diselesaikan dalam satu cara.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menentukan Bilangan Ganjil Genap</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menentukan-bilangan-ganjil-genap/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menentukan-bilangan-ganjil-genap/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bilangan ganjil atau genap pada program C dapat digunakan dengan proses kondisional, atau lebih jelasnya menggunakan sintak &lt;code&gt;if .. else&lt;/code&gt; atau &lt;code&gt;switch case&lt;/code&gt;. Berikut ini menentukan Bilangan Ganjil Genap dengan program yang sederhana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menentukan Huruf Vokal dan Konsonan</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menentukan-huruf-vokal-dan-konsonan/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menentukan-huruf-vokal-dan-konsonan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Program menentukan huruf vokal dan konsonan dilakukan dengan memilih kondisional, dengan menggunakan if .. else lebih tepatnya karena suatu kondisi huruf vokal yang hanya a, i, u, e, o bisa dikondisikan pada saat kondisi true. Dan pengecekan itu harus semua huruf kecil ataupun huruf besar. Program ini meminta pengguna untuk memasukkan karakter dan memeriksa apakah karakter termasuk vokal atau tidak.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menampilkan Code ASCII</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menampilkan-code-ascii/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menampilkan-code-ascii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pada kali ini Santekno akan menjelaskan program C yang menampilkan Kode ASCII jika user sudah melakukan input. Kode ASCII ini digunakan untuk menampilkan karakter dalam suatu tipe char atau string. Pada postingan sebelumnya telah dibahas tentang bagaimana &lt;a href=&#34;https://localhost:1313/posts/tutorial-c/cara-menampilkan-code-ascii/&#34;&gt;pertambahan dua variabel pada program C&lt;/a&gt; dan sekarang bagaimana caranya menampilkan kode ASCII agar bisa dilihat berapa nilainya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Pertambahan dua variabel</title>
      <link>https://santekno.com/cara-pertambahan-dua-variabel/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-pertambahan-dua-variabel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pada kesempatan ini, Santekno akan memberikan tutorial bagaimana cara menghitung pertambahan dua variabel dengan menggunakan program C. Program C ini merupakan dasar logika agar bisa terlatih untuk melakukan pemrograman apapun. Program pertambaha ini sangat berguna karena semua program pasti melakukan aritmatika seperti pertambahan, pengurangan, pembagian, dan perkalian.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>