<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial on Santekno</title>
    <link>https://santekno.com/tags/tutorial/</link>
    <description>Recent content in Tutorial on Santekno</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Oct 2020 14:09:42 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://santekno.com/tags/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Setup Development Go Di Visual Studio Code</title>
      <link>https://santekno.com/cara-setup-development-go-di-visual-studio-code/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 14:09:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-setup-development-go-di-visual-studio-code/</guid>
      <description>Sejak saat mengenal Visual Studio Code yang Open Source, sejak saat itu juga Santekno mengerjakan suatu project atau istilahnya ngoding menggunakan IDE Visual Studio Code (VSCode). Disamping ringan pada saat penggunaannya juga banyak fitur-fitur tamhanan (plugin) yang bisa mendukung kita untuk koding.
Nah, Santekno saat ini mau memberikan informasi seputar bagaimana cara melakukan development bahasa Go (Golang) menggunakan Visual Studio Code. Disamping itu kita harus bisa mempersiapkan beberapa kebutuhan environment agar saat kita ngoding itu lebih mudah dan nyaman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengatasi Error Handling pada Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-mengatasi-error-handling-pada-golang/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 21:47:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-mengatasi-error-handling-pada-golang/</guid>
      <description>Saat ini Santekno akan membahas tentang penanganan Error pada bahasa Golang. Kita akan mempelajari dari penanganan yang mudah sampai beberapa implementasi yang begitu kompleks. Golang sudah menyediakan penanganan Error dengan mudah, kita bisa juga melakukan modifikasi sedikit agar Error tersebut bisa lebih mudah dipahami oleh kita sendiri dan orang yang nantinya akan berkolaborasi dengan kita. Hal yang pertama yang akan kita lakukan yaitu dengan mengkostumisasi Error bawaan dari golang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VSCode Extension Yang Sering Digunakan Programmer Golang</title>
      <link>https://santekno.com/vscode-extension-yang-sering-digunakan-programmer-golang/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 16:07:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/vscode-extension-yang-sering-digunakan-programmer-golang/</guid>
      <description>Visual Studio Code memang sedang hits digandrungi oleh para programmer karena digadang lebih mudah penggunaannya dan lebih ringan jika dijalankan dalam suatu komputer. Selain mudah, vscode biasa para programmer sebut, banyak juga pendukung atau extension yang dapat menunjang kebutuhan programmer agar lebih mudah dalam melakukan pekerjaan. Extensin/plugin tambahan sering kita gunakan untuk membantu mempermudah programmer ketika sedang asik ngoding. Nah, berikut ini Santekno ada beberapa rekomendasi extension yang bisa digunakan agar pekerjaan kamu lebih mudah dan membantu lebih keren dalam melakukan ngoding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membaut Stack Menggunakan Standar Template Library</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membaut-stack-menggunakan-standar-template-library/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 13:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membaut-stack-menggunakan-standar-template-library/</guid>
      <description>Stack (tumpukan) adalah struktur data yang memberikan data seperti tumpukan dalam gelas, jadi jika suatu data akan dimasukkan ke dalam gelas yang pertama akan menjadi yang terakhir untuk diambil, maka struktur data ini menganut kaidah LIFO (Last In First Out). Arti dari LIFO itu adalah yang terakhir masuk maka akan menjadi yang pertama keluar.
Stack yang akan Santekno buat menerapkan sistem OOP (Object Oriented Programming) sehingga agar lebih mudah dipahaminya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Stack menggunakan Double Linked List</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membuat-stack-menggunakan-double-linked-list/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 13:04:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membuat-stack-menggunakan-double-linked-list/</guid>
      <description>Stack (tumpukan) adalah struktur data yang memberikan data seperti tumpukan dalam gelas, jadi jika suatu data akan dimasukkan ke dalam gelas yang pertama akan menjadi yang terakhir untuk diambil, maka struktur data ini menganut kaidah LIFO (Last In First Out). Arti dari LIFO itu adalah yang terakhir masuk maka akan menjadi yang pertama keluar.
Stack yang akan Santekno buat menerapkan sistem OOP (Object Oriented Programming) sehingga agar lebih mudah dipahaminya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Stack menggunakan Array C&#43;&#43;</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membuat-stack-menggunakan-array-c-/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 13:02:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membuat-stack-menggunakan-array-c-/</guid>
      <description>Stack (tumpukan) adalah struktur data yang memberikan data seperti tumpukan dalam gelas, jadi jika suatu data akan dimasukkan ke dalam gelas yang pertama akan menjadi yang terakhir untuk diambil, maka struktur data ini menganut kaidah LIFO (Last In First Out). Arti dari LIFO itu adalah yang terakhir masuk maka akan menjadi yang pertama keluar.
Stack yang akan Santekno buat menerapkan sistem OOP (Object Oriented Programming) sehingga agar lebih mudah dipahaminya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Double Linked List menggunakan C&#43;&#43;</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membuat-double-linked-list-menggunakan-c-/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membuat-double-linked-list-menggunakan-c-/</guid>
      <description>Double Linked List adalah ebuah linked list yang menggunakan sebuah variabel pointer saja untuk menyimpan banyak data dengan metode linked list, suatu daftar isi yang saling berhubungan.
Baiklah, Santekno akan memberikan implementasi dari Double Linked List dengan menggunakan bahasa C++. Hal yang paling penting dalam pembuatan Double Linked List adalah kita akan membuat suatu linked yang nantinya bisa saling terhubung sehingga agar bisa saling terhubung tersebut membutuhkan beberapa fungsi yang bisa mengoperasikannya seperti, insert depan, insert belakang, insert di tengah, delete, size, dan lain-lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Single Linked List Menggunakan C&#43;&#43;</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menggunakan-single-linked-list-menggunakan-c-/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menggunakan-single-linked-list-menggunakan-c-/</guid>
      <description>Linked List adalah salah satu bentuk struktur data, berisi kumpulan data (node) yang tersusun secara sekuensial, saling sambung menyambung, dinamis dan terbatas. Sedangkan Single Linked List adalah sebuah linked list yang menggunakan sebuah variabel pointer saja untuk menyimpan banyak data dengan metode linked list, suatu daftar isi yang saling berhubungan.
Baiklah, Santekno akan memberikan implementasi dari Single Linked List dengan menggunakan bahasa C++. Hal yang paling penting dalam pembuatan Single Linked List adalah kita akan membuat suatu linked yang nantinya bisa saling terhubung sehingga agar bisa saling terhubun tersebut membutuhkan beberapa fungsi yang bisa mengoperasikannya seperti, insert depan, insert belakang, insert di tengah, delete, size, dan lain-lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mencari Akar dari Persamaan Kuadrat</title>
      <link>https://santekno.com/cara-mencari-akar-dari-persamaan-kuadrat/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-mencari-akar-dari-persamaan-kuadrat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jika Anda ingin mencari akar dari persamaan kuadrat &lt;code&gt;ax2 + bx + c = 0&lt;/code&gt; dimana &lt;code&gt;a&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;b&lt;/code&gt; dan &lt;code&gt;c&lt;/code&gt; adalah &lt;code&gt;koefisien&lt;/code&gt;. Program ini akan meminta koefisien: &lt;code&gt;a&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;b&lt;/code&gt; dan &lt;code&gt;c&lt;/code&gt; dari pengguna dan menampilkan akar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menentukan Angka Terbesar dari 3 Angka</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menentukan-angka-terbesar-dari-3-angka/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menentukan-angka-terbesar-dari-3-angka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pada program ini pengguna diminta untuk memasukkan tiga angka dan program ini akan menemukan terbesar di antara tiga angka tersebut yang sudah dimasukkan oleh pengguna. Program ini dapat diselesaikan dalam satu cara.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menentukan Bilangan Ganjil Genap</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menentukan-bilangan-ganjil-genap/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menentukan-bilangan-ganjil-genap/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bilangan ganjil atau genap pada program C dapat digunakan dengan proses kondisional, atau lebih jelasnya menggunakan sintak &lt;code&gt;if .. else&lt;/code&gt; atau &lt;code&gt;switch case&lt;/code&gt;. Berikut ini menentukan Bilangan Ganjil Genap dengan program yang sederhana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menentukan Huruf Vokal dan Konsonan</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menentukan-huruf-vokal-dan-konsonan/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menentukan-huruf-vokal-dan-konsonan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Program menentukan huruf vokal dan konsonan dilakukan dengan memilih kondisional, dengan menggunakan if .. else lebih tepatnya karena suatu kondisi huruf vokal yang hanya a, i, u, e, o bisa dikondisikan pada saat kondisi true. Dan pengecekan itu harus semua huruf kecil ataupun huruf besar. Program ini meminta pengguna untuk memasukkan karakter dan memeriksa apakah karakter termasuk vokal atau tidak.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menampilkan Code ASCII</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menampilkan-code-ascii/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menampilkan-code-ascii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pada kali ini Santekno akan menjelaskan program C yang menampilkan Kode ASCII jika user sudah melakukan input. Kode ASCII ini digunakan untuk menampilkan karakter dalam suatu tipe char atau string. Pada postingan sebelumnya telah dibahas tentang bagaimana &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/posts/tutorial-c/cara-menampilkan-code-ascii/&#34;&gt;pertambahan dua variabel pada program C&lt;/a&gt; dan sekarang bagaimana caranya menampilkan kode ASCII agar bisa dilihat berapa nilainya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Pertambahan dua variabel</title>
      <link>https://santekno.com/cara-pertambahan-dua-variabel/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-pertambahan-dua-variabel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pada kesempatan ini, Santekno akan memberikan tutorial bagaimana cara menghitung pertambahan dua variabel dengan menggunakan program C. Program C ini merupakan dasar logika agar bisa terlatih untuk melakukan pemrograman apapun. Program pertambaha ini sangat berguna karena semua program pasti melakukan aritmatika seperti pertambahan, pengurangan, pembagian, dan perkalian.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>