<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Concurrency on Santekno</title><link>https://santekno.com/tags/concurrency/</link><description>Recent content in Concurrency on Santekno</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Tue, 11 May 2021 19:40:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://santekno.com/tags/concurrency/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cara Implementasi Singleton Design Pattern Golang</title><link>https://santekno.com/cara-implementasi-singleton-design-pattern-golang/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 19:40:42 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/cara-implementasi-singleton-design-pattern-golang/</guid><description>Pengertian Dasar Singleton is a software design standard. This standard guarantees the existence of only one instance of a class, while maintaining a global point of access to its object.
Sesuai dengan quote yang diatas bahwa Singleton adalah desain standar perangkat lunak yang memberikan jaminan keberadaan hanya satu instance kelas, sambil mempertahankan titik akses global ke objeknya. Singleton adalah pola desain yang membatasi instantiation ke suatu objek, kita harus memastikan bahwa ini hanya terjadi sekali.</description></item><item><title>Membuat Distibuted Search Engine Sederhana Menggunakan Worker Pool Pada Golang</title><link>https://santekno.com/membuat-distibuted-search-engine-sederhana-menggunakan-worker-pool-pada-golang/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 15:25:34 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/membuat-distibuted-search-engine-sederhana-menggunakan-worker-pool-pada-golang/</guid><description>Pendahuluan Kamu tahu google adalah tempat kita mencari beberapa kata kunci yang dapat menghasilkan berbagai jutaan informasi yang kita dapat hanya dengan mengetik beberapa kata kunci dan dalam waktu kurang dari 1 detik kita sudah bisa mendapatkan berbagai informasi terkait kata kunci yang kita cari. Nah ini adalah contoh miniatur atau search engine versi sederhana bagaimana kita bisa mengimplementasikan worker pool menjadi suatu engine yang berguna untuk pencarian.
Kamu sudah memahami bagaimana cara kerja Worker Pool?</description></item><item><title>Implementasi Concurrency Worker Pool Golang</title><link>https://santekno.com/implementasi-concurrency-worker-pool-golang/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 13:48:56 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/implementasi-concurrency-worker-pool-golang/</guid><description>Pengertian Dasar Worker pool adalah teknik manajemen goroutine dalam concurrent programming pada Go. Sejumlah worker dijalankan dan masing-masing memiliki tugas yang sama yaitu menyelesaikan sejumlah jobs. Dengan metode worker pool ini, maka penggunaan memory dan performansi program akan bisa optimal.
Implementasi Program output:
&amp;gt; Send Job: 0 -&amp;gt; Send Job: 1 -&amp;gt; Send Job: 2 -&amp;gt; Send Job: 3 -&amp;gt; Send Job: 4 -&amp;gt; Send Job: 5 &amp;lt;- receive job : 0 &amp;lt;- receive job : 4 -&amp;gt; Send Job: 6 -&amp;gt; Send Job: 7 &amp;lt;- receive job : 5 -&amp;gt; Send Job: 8 &amp;lt;- receive job : 2 &amp;lt;- receive job : 3 -&amp;gt; Send Job: 9 -&amp;gt; Send Job: 10 &amp;lt;- receive job : 1 &amp;lt;- receive job : 9 ^Csignal: interrupt Pembahasan Pada contoh program diatas kita akan melakukan cetak suatu nilai yang di-input.</description></item><item><title>Cara Implementasi Concurrency Pattern Fan In dan Fan Out Golang</title><link>https://santekno.com/cara-implementasi-concurrency-pattern-fan-in-dan-fan-out-golang/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 13:25:16 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/cara-implementasi-concurrency-pattern-fan-in-dan-fan-out-golang/</guid><description>Channel dalam Go Membuat program bersamaan di Go memiliki pendekatan yang unik. Pendekatannya adalah berbagi memori dengan berkomunikasi, bukan berkomunikasi dengan berbagi memori yang tidak diizinkan di Go. Pendekatan ini dapat dilakukan dengan menggunakan channel yang dapat digunakan oleh goroutine untuk saling berkomunikasi.
Untuk membuat channel di Go, bisa dilakukan dengan menggunakan fungsi make ().
Perhatikan bahwa saat membuat channel ada tipe data tertentu yang perlu dilampirkan. Tipe ini bisa tipe apapun yang didukung oleh Golang.</description></item></channel></rss>