<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Santekno</title>
    <link>https://santekno.com/post/</link>
    <description>Recent content on Santekno</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 12:00:00 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://santekno.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Implementasi Concurrency Worker Pool Golang</title>
      <link>https://santekno.com/implementasi-concurrency-worker-pool-golang/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 13:48:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/implementasi-concurrency-worker-pool-golang/</guid>
      <description>Pengertian Dasar Worker pool adalah teknik manajemen goroutine dalam concurrent programming pada Go. Sejumlah worker dijalankan dan masing-masing memiliki tugas yang sama yaitu menyelesaikan sejumlah jobs. Dengan metode worker pool ini, maka penggunaan memory dan performansi program akan bisa optimal.
Implementasi Program  output:
&amp;gt; Send Job: 0 -&amp;gt; Send Job: 1 -&amp;gt; Send Job: 2 -&amp;gt; Send Job: 3 -&amp;gt; Send Job: 4 -&amp;gt; Send Job: 5 &amp;lt;- receive job : 0 &amp;lt;- receive job : 4 -&amp;gt; Send Job: 6 -&amp;gt; Send Job: 7 &amp;lt;- receive job : 5 -&amp;gt; Send Job: 8 &amp;lt;- receive job : 2 &amp;lt;- receive job : 3 -&amp;gt; Send Job: 9 -&amp;gt; Send Job: 10 &amp;lt;- receive job : 1 &amp;lt;- receive job : 9 ^Csignal: interrupt  Pembahasan Pada contoh program diatas kita akan melakukan cetak suatu nilai yang di-input.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Implementasi Concurrency Pattern Fan In dan Fan Out Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-implementasi-concurrency-pattern-fan-in-dan-fan-out-golang/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 13:25:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-implementasi-concurrency-pattern-fan-in-dan-fan-out-golang/</guid>
      <description>Channel dalam Go Membuat program bersamaan di Go memiliki pendekatan yang unik. Pendekatannya adalah berbagi memori dengan berkomunikasi, bukan berkomunikasi dengan berbagi memori yang tidak diizinkan di Go. Pendekatan ini dapat dilakukan dengan menggunakan channel yang dapat digunakan oleh goroutine untuk saling berkomunikasi.
Untuk membuat channel di Go, bisa dilakukan dengan menggunakan fungsi make ().
Perhatikan bahwa saat membuat channel ada tipe data tertentu yang perlu dilampirkan. Tipe ini bisa tipe apapun yang didukung oleh Golang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Implementasi Binary Search and Tree Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-implementasi-binary-search-and-tree-golang/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:33:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-implementasi-binary-search-and-tree-golang/</guid>
      <description>Pengertian Dasar Struktur data Binary Search and Tree adalah pola yang digunakan untuk pencarian berbasis Tree. Sebelum kamu lebih lanjut mengenal Binary Search Tree biasa disebut BST, kamu perlu terlebih dahulu paham terhatap konsep Tree. Tree (pohon) adalah salah satu bentuk struktur data yang menggambarkan hubungan hierarki antar elemen-elemennya (seperti relasi one to many). Sebuah node dalam tree biasanya bisa memiliki beberapa node lagi sebagai percabangan atas dirinya.
Lalu ada lagi namanya Binary Tree, apa lagi tuh?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Implementasi Queue (Antrian) Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-implementasi-queue-antrian-golang/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 14:42:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-implementasi-queue-antrian-golang/</guid>
      <description>Pengertian Dasar Queue atau sering kita tahu itu satu struktur data antrian dimana data yang kita masukkan akan diantrikan, dengan kata lain data yang pertama masuk akan keluar pertama juga. Biasanya kita sering tahu istrila FIFO (First In First Out).
Menurut informasi yang Santekno dapat, Queue atau antrian adalah suatu kumpulan data yang penambahan elemennya hanya bisa dilakukan pada suatu ujung (disebut di sisi belakang atau rear), dan menghapus atau mengambil elemen dilakukan lewat ujung yang lain (disebut dengan istilah sisi depan atau front).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menentukan Huruf Vokal Konsonan Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menentukan-huruf-vokal-konsonan-golang/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 13:08:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menentukan-huruf-vokal-konsonan-golang/</guid>
      <description>Pendahuluan Menentukan vokal konsonan disini akan dibagi beberapa contoh, Nantinya kita akan lebih tahu proses mana saja yang akan dijalankan secara berurutan. Yang sudah kita tahu bahwa karakter vokal itu adalah a,i,u,e,o dan ini akan menjadi kondisi dalam program nantinya.
Program menentukan vokal dan konsonan menggunakan if..else  a adalah vokal b adalah konsonan  Program menentukan vokal dan konsonan menggunakan switch case  e adalah vokal g adalah konsonan  Penjelasan Dalam program ini, pengguna diminta untuk memasukkan karakter yang disimpan dalam variabel c.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Implementasi Stack Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-implementasi-stack-golang/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 05:20:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-implementasi-stack-golang/</guid>
      <description>Apa itu stack? Stack adalah salah satu yang biasa digunakan dalam pemrograman atau sistem penyimpanan komputer. Bagi programmer atau biasanya berkecimpung di dunia IT, pasti sudah familiar dengan istilah ini. Stack digunakan untuk mempermudah mengorganisasikan suatu data. Jadi sebenarnya apa sih Stack itu? Apa kelebihan dan kekurangan saat menggunakannya? Baik, Santekno akan menjelaskan kepada Anda lebih detail dan Santekno akan memberikan sample yang sangat mudah untuk mengimplementasikan stack.
Pengertian dari Stack dikutip dari TechTerm, Stack adalah salah satu struktur data yang digunakan untuk menyimpan sekumpulan object ataupun variabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Implementasi Single Double Linked List Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-implementasi-single-double-linked-list-golang/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 12:58:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-implementasi-single-double-linked-list-golang/</guid>
      <description>Pengertian Dasar Jika kamu sudah pernah baca-baca soal Linked List bisa baca terlebih dahulu postingan Santekno sebelumnya  single linked list dan  double linked list
Berbeda dengan sebelumnya implementasinya menggunakan bahasa C++, sekarang kita menggunakan bahasa GO alias golang biasanya orang bilang. Sebetulnya tidak terlalu jauh dan ribet untuk mengaplikasikannya karena script dari golang lebih mudah dan ringkas.
Single Linked List  Single Linked List kalau kita simpulkan hanya memiliki Next() Node saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Melakukan Debug Golang Pada Vscode</title>
      <link>https://santekno.com/cara-melakukan-debug-golang-pada-vscode/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 11:41:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-melakukan-debug-golang-pada-vscode/</guid>
      <description>Mungkin Anda pasti pernah melihat aplikasi yang sudah live terdapat error atau aplikasi tersebut berhenti ditengah-tengah proses yang sedang kita jalankan. Tentunya hal ini menjadi tidak nyaman karena kita harus mengulang proses tersebut dari awal. Proses yang secara tiba-tiba berhenti itu biasanya dinamakan dengan bug. Bug sendiri adalah suatu error yang terjadi akibat suatu error yang terjadi akibat tidak sempurnyanya sebuah instruksi atau proses yang dijalankan. Penyebab bug itu banyak sekali faktornya, mungkin dari proses pembuatannya tidak sempurna, atau ketika menjalankan suatu proses yang membutuhkan sesuatu misalnya resource dan kebutuhan itu tidak dapat dipenuhi maka akan timbul bug.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Setup Development Go Di Visual Studio Code</title>
      <link>https://santekno.com/cara-setup-development-go-di-visual-studio-code/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 14:09:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-setup-development-go-di-visual-studio-code/</guid>
      <description>Sejak saat mengenal Visual Studio Code yang Open Source, sejak saat itu juga Santekno mengerjakan suatu project atau istilahnya ngoding menggunakan IDE Visual Studio Code (VSCode). Disamping ringan pada saat penggunaannya juga banyak fitur-fitur tamhanan (plugin) yang bisa mendukung kita untuk koding.
Nah, Santekno saat ini mau memberikan informasi seputar bagaimana cara melakukan development bahasa Go (Golang) menggunakan Visual Studio Code. Disamping itu kita harus bisa mempersiapkan beberapa kebutuhan environment agar saat kita ngoding itu lebih mudah dan nyaman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengatasi Error Handling pada Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-mengatasi-error-handling-pada-golang/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 21:47:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-mengatasi-error-handling-pada-golang/</guid>
      <description>Saat ini Santekno akan membahas tentang penanganan Error pada bahasa Golang. Kita akan mempelajari dari penanganan yang mudah sampai beberapa implementasi yang begitu kompleks. Golang sudah menyediakan penanganan Error dengan mudah, kita bisa juga melakukan modifikasi sedikit agar Error tersebut bisa lebih mudah dipahami oleh kita sendiri dan orang yang nantinya akan berkolaborasi dengan kita. Hal yang pertama yang akan kita lakukan yaitu dengan mengkostumisasi Error bawaan dari golang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VSCode Extension Yang Sering Digunakan Programmer Golang</title>
      <link>https://santekno.com/vscode-extension-yang-sering-digunakan-programmer-golang/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 16:07:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/vscode-extension-yang-sering-digunakan-programmer-golang/</guid>
      <description>Visual Studio Code memang sedang hits digandrungi oleh para programmer karena digadang lebih mudah penggunaannya dan lebih ringan jika dijalankan dalam suatu komputer. Selain mudah, vscode biasa para programmer sebut, banyak juga pendukung atau extension yang dapat menunjang kebutuhan programmer agar lebih mudah dalam melakukan pekerjaan. Extensin/plugin tambahan sering kita gunakan untuk membantu mempermudah programmer ketika sedang asik ngoding. Nah, berikut ini Santekno ada beberapa rekomendasi extension yang bisa digunakan agar pekerjaan kamu lebih mudah dan membantu lebih keren dalam melakukan ngoding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengatasi Apache Tidak Berjalan atau Running pada XAMPP</title>
      <link>https://santekno.com/cara-mengatasi-apache-tidak-berjalan-atau-running-pada-xampp/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 23:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-mengatasi-apache-tidak-berjalan-atau-running-pada-xampp/</guid>
      <description>Salam sobat blogger. Xampp adalah aplikasi yang berguna sebagai pembuatan virtual server yang sangat terkenal di kalangan para programmer. Suatu virtual yang terdapat pada Xampp ini digunakan untuk para developer khususnya web agar seperti halnya di hosting. Karena dalam aplikasi Xampp ini terdapat Apache sebagai Web Server, phpmyadmin sebagai Database Server dan banyak lagi.
Permasalah terjadi saat kita telah melakukan penginstalan Xampp dan setelah dibuka XAMPP Control terjadilah error yang tidak bisa dijalankanya Apache sehingga web yang sudah kita buat tidak bisa di buka pada localhost.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perbedaan Monitor CRT, LCD, LED dan Plasma</title>
      <link>https://santekno.com/perbedaan-monitor-crt-lcd-led-dan-plasma/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 22:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/perbedaan-monitor-crt-lcd-led-dan-plasma/</guid>
      <description>Perbedaan Monitor CRT, LCD, LED dan Plasma itu sangat di gantungkan oleh generasi dan cara pemanfaatan monitor tersebut. Monitor komputer adalah sebuah media output/ alat pengeluaran berbentuk gambar visual yang berasal dari sinyal elektronik komputer. Karena merupakan media visualisasi tampilan sistem operasi, penggunaan monitor pada komputer atau laptop memiliki peranan yang sangat penting dalam menampilkan pemrosesan data dan hasil dari pemrosesan tersebut. Setiap merek, tipe dan ukuran monitor memiliki resolusi yang berbeda-beda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagian-bagian dari Mouse Komputer</title>
      <link>https://santekno.com/bagian-bagian-dari-mouse-komputer/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 22:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/bagian-bagian-dari-mouse-komputer/</guid>
      <description>Pada kesempatan kali ini Santekno akan membahas tentang Mouse Komputer, di sebelum-sebelumnya sudah di posting mengenai Mouse. Sejarah Mouse dan Pengertian Mouse secara luas sudah di dijelaskan dalam postingan sebelumnya. Dan sekarang Santekno akan membahas bagian-bagian dari Mouse tersebut.Bagian-bagian pada Mouse Ball
Bagian Atas
Bagian Bawah
Semua Bagian-bagian Mouse
Ilustrasi Bagian Mouse
Bagian-bagiannya sebagai berikut [sesuai dengan nomor pada gambar di atas] :  Tombol Klik kiri mouse Klik tengah tombol Tombol klik kanan mouse Kabel koneksi ke PS/2 socket di komputer IC (analog) mouse untuk menggerakkan mouse dan di lanjutkan ke sinyal digital untuk dikirim ke komputer X-axis pendeteksi ketika mouse akan di geser ke kanan dan kiri Y-axis pendeteksi ketika mouse akan di geser ke depan atau belakang Rubbur ball, bola yang akan menerima geseran dan menghasilkan sudut x dan y yang dikirimkan pada pendeteksi axisElectrolytic capacitor Resistors Bagian-bagian Mouse Optical  Bagian-bagian dari Mouse Optical diantaranya sebagai berikut :  LED (obscured by wheel).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara membedakan RAM DDR1, DDR2 dan DDR3</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membedakan-ram-ddr1-ddr2-dan-ddr3/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 22:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membedakan-ram-ddr1-ddr2-dan-ddr3/</guid>
      <description>Kali ini Santekno akan memposting tentang bagaimana cara membedakan atau perbedaan RAM DDR1, DDR2, DDR3 dalam beberapa segi penglihatan. Bisa kita lihat dari bentuknya, kecepatan, clock dan lain sebagainya.
Sebenarnya untuk membedakan suatu memori khususnya pada PC (Personal Computer) itu sangat gampang sekali dengan cara melihatnya kita sudah bisa membedakan bahwa memori itu termasuk kedalam DDR1, DDR2 atau DDR3.
Seiring dengan dikeluarkannya memori tiap tahun begitu canggih dan cepat maka sesuai dengan urutannya kita bisa membedakan bahwa generasi awal pasti kecepatan dan spesifikasinya itu lebih kecil dibanding dengan memory dengan keluaran yang terbaru yaitu DDR3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengertian dan Konfigurasi DHCP pada Router Cisco</title>
      <link>https://santekno.com/pengertian-dan-konfigurasi-dhcp-pada-router-cisco/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 22:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/pengertian-dan-konfigurasi-dhcp-pada-router-cisco/</guid>
      <description>Pengertian DHCP (Dynamic Host Configuration Protocol) pada Router Cisco adalah protocol yang berbasis arsitektur client/server yang digunakan untuk memudahkan pengalokasian alamat IP dalam satu jaringan. ISP secara otomatis akan memberikan alamat IP baru kepada komputer yang memintanya. Komputer yang meminta alamat IP disebut DHCP Client sedangkan Komputer yang memberikan alamat IP disebut DHCP server. Ketika konfigurasi TCP/IP, administrator tidak perlu memberikan alamat IP secara manual, tapi cukup dengan memberikan referensi kepada DHCP Server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Layanan WAN (Wide Area Network)</title>
      <link>https://santekno.com/layanan-wan-wide-area-network/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 22:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/layanan-wan-wide-area-network/</guid>
      <description>Layanan WAN yang ada di dunia sudah banyak dan terbilang semakin canggih dan semakin compatible dengan berbagai perangkat seiring dengan berkembangnya teknologi kabel atau nirkabel. Jaringan WAN sangatlah luas dan membutuhkan teknologi yang cepat dalam mentransmisikan data sehingga banyak layanan yang diberikan dari beberapa ISP (orang ke-3) yang memberikan layanan.
Pembagian Layanan WAN Layanan WAN dibagi menjadi 2 bagian yaitu : * Public, layanan yang diberikan dalam bentuk internet dan dengan keamanan yang sangat tinggi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Memberi Password Telnet dan Console pada Router Cisco</title>
      <link>https://santekno.com/cara-memberi-password-telnet-dan-console-pada-router-cisco/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 21:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-memberi-password-telnet-dan-console-pada-router-cisco/</guid>
      <description>Salam teman-teman, kali ini Santekno akan menjelaskan mengenai Networking atau Jaringan Komputer. Dan pada saat ini Santekno akan lebih menjelaskan kepada Keamanan dalam suatu jaringan dimulai dari device sendiri sampai pada Firewall yang akan nanti diterapkan.
Secara umum, keamanan dalam suatu jaringan itu sangat perlu sekali karena untuk menyelamatkan data kita yang ada di server dan agar terhindar dari para hacker yang mencoba masuk kedalam suatu private network kita yang biasanya tidak boleh diakses dalam remote dari public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat MySQL Server</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membuat-mysql-server/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 21:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membuat-mysql-server/</guid>
      <description>Cara membuat MySQL Server di Fedora Core 7 itu lumayan gampang karena asalkan aplikasi mySQL pada Linux Anda sudah di instal maka bisa langsung di jalankan dengan baik dan bisa digunakan secar mudah. Tetapi kita harus tahu dulu perintah-perintah SQL agar nanti gampang untuk pembuatan tabel, database dan lain sebagainya.
Aplikasi MySQL adalah aplikasi yang digunakan untuk membuat database semua sehingga bisa tercatat dan tersusun data dengan baik disana. Biasanya klo di windows kita sering menggunakan XAMPP dan disini juga kurang lebih seperti itu, jadi kita bisa mudah membuat database dalam Linux Fedora Core 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengertian VLAN (Virtual LAN)</title>
      <link>https://santekno.com/pengertian-vlan-virtual-lan/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 20:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/pengertian-vlan-virtual-lan/</guid>
      <description>Pengertian Pada kesempatan kali ini Santekno akan membahas lagi mengenai pengetahuan Networking yang mendasar seperti VLAN yang sudah biasa para engginer konfigurasikan agar suatu switch bisa digunakan untuk membagi network yang berbeda dalam satu jaringan lokal. Seperti kita ketahui bahwa switch tidak bisa membaca Layer 3 sehingga tidak bisa membaca Network sehingga hanya bisa dihubungkan hanya satu network saja.
Dengan dikeluarkannya VLAN maka sangat bermanfaat sekali untuk kemajuan pembagian Network agar lebih efisien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengertian PPP (Point to Point Protocol)</title>
      <link>https://santekno.com/pengertian-ppp-point-to-point-protocol/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 19:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/pengertian-ppp-point-to-point-protocol/</guid>
      <description>Pengertian Point-to-Point Protocol (sering disingkat menjadi PPP) adalah sebuah protokol enkapsulasi paket jaringan yang banyak digunakan pada wide area network (WAN). Protokol ini merupakan standar industri yang berjalan pada lapisan data-link (layer 2) dan dikembangkan pada awal tahun 1990-an sebagai respons terhadap masalah-masalah yang terjadi pada protokol Serial Line Internet Protocol (SLIP), yang hanya mendukung pengalamatan IP statis kepada para kliennya. Dibandingkan dengan pendahulunya (SLIP), PPP jauh lebih baik, mengingat kerja protokol ini lebih cepat, menawarkan koreksi kesalahan, dan negosiasi sesi secara dinamis tanpa adanya intervensi dari pengguna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengertian NAT dan Cara Konfigurasi pada Router Cisco</title>
      <link>https://santekno.com/pengertian-nat-dan-cara-konfigurasi-pada-router-cisco/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 17:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/pengertian-nat-dan-cara-konfigurasi-pada-router-cisco/</guid>
      <description>Pengertian Saat ini, protokol IP yang banyak digunakan adalah IP versi 4 (IPv4). Dengan panjang alamat 4 byte berarti terdapat 2 pangkat 32 = 4.294.967.296 alamat IP yang tersedia. Jumlah ini secara teoritis, jumlah komputer yang dapat langsung koneksi ke internet. Karena keterbatasan ini sebagian besar ISP (Internet Service Provider) hanya akan mengalokasikan satu alamat untuk satu pengguna dan alamat ini bersifat dinamik, dalam arti alamat IP yang diberikan akan berbeda setiap kali user melakukan koneksi ke Internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Konfigurasi VLAN pada Cisco Packet Tracer</title>
      <link>https://santekno.com/cara-konfigurasi-vlan-pada-cisco-packet-tracer/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 14:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-konfigurasi-vlan-pada-cisco-packet-tracer/</guid>
      <description>Salam sobat blogger, kali ini Santekno akan menjelaskan konfigurasi VLAN (Virtual LAN). VLAN adalah aplikasi yang digunakan pada jaringan komputer khususnya layer 2 dan perangkat yang digunakan adalah Switch. Santekno telah menjelaskan pada postingan sebelumnya yaitu Pengertian VLAN (Virtual LAN) dengan detail dan jelas.
Dan sekarang Santekno akan menjelaskan penerapanya pada Packet Tracer VLAN tersebut. Sesuai dengan topologi yang sudah dibuat dengan sederhana, konfigurasi VLAN ini disertai dengan tutorial yang lengkap diantaranya file Packet Tracer, file Konfigurasi serta Video tutorial yang sudah Santekno Upload di Youtube.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat SSH Server</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membuat-ssh-server/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 12:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membuat-ssh-server/</guid>
      <description>Cara Membuat SSH Server pada Fedora Core 7 itu gampang-gampang susah tetapi jika sudah terjun langsung dan mempraktikan konfigurasinya terkesan sangat simpel dari konfigurasi server-server yang lainnya. Server SSH atau Secure Shell menyediakan service untuk keperluan remote login. Remote login adalah bagaimana agar user dapat melakukan login dari client ke server SSH via jaringan. User cuku menggunakan aplikasi SSH seperti : ssh, putty dan sebagainya.
SSH merupakan pengganti dari Telnet dan rlogin yang dianggap kurang secure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenis-jenis Serangan pada Jaringan Komputer</title>
      <link>https://santekno.com/jenis-jenis-serangan-pada-jaringan-komputer/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 10:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/jenis-jenis-serangan-pada-jaringan-komputer/</guid>
      <description>Salam sobat blogger, Santekno akan menjelaskan berbagai macam dan jenis serangan yang ada pada jaringan komputer. Banyak sekali serangan yang dilakukan seorang hacker agar bisa menjebol suatu pertahanan dalam suatu jaringan LAN, MAN atau bahkan WAN.
Serangan jaringan Komputer ini memang sangat membahayakan bagi keamanan dan jaringan yang sudah kita buat, contohnya untuk sebuah perusahaan mempunyai data yang sangat rahasia dan tidak boleh data tersebut disebarluaskan di jaringan internet. Maka perlu pengamanan yang sangat ketat dari berbagai tahapan layer dalam jaringan komputer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara konfigurasi OSPF pada Router Cisco</title>
      <link>https://santekno.com/cara-konfigurasi-ospf-pada-router-cisco/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 09:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-konfigurasi-ospf-pada-router-cisco/</guid>
      <description>Salam sobat blogger, sudah lama tidak posting kembali di blog tercinta. Hari ini santekno akan memposting tentang cara konfigurasi routing protocol OSPF pada router Cisco dengan menggunakan Packet Tracer 6.
Teman-teman pasti sudah tahu routing dinamic OSPF ini, karena terkenal sekali di kalangan jaringan komputer karena routing protokol ini open source dan bisa digunakan pada router apapun dari mulai Router Cisco, Mikrotik, dan Juniper. Karena berbagai keunggulan yang ada pada OSPF maka routing protokol ini sangat mudah digunakan dan banyak sekali orang menggunakan routing protokol ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Konfigurasi RIP pada Router Cisco</title>
      <link>https://santekno.com/cara-konfigurasi-rip-pada-router-cisco/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 19:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-konfigurasi-rip-pada-router-cisco/</guid>
      <description>Salam sobat, Santekno saat ini akan menjelaskan tentang bagaimana cara konfigurasi RIP yaitu dynamic protocol yang biasa kita gunakan pada LAN atau sering dipakai pada topologi yang sangat simple karena protokol RIP ini hanya bisa berjalan pada 15 Router saja selebihnya RIP akan tidak berjalan dan berkerja sangat lambat.
Pada kali ini Santekno, menyertakan file konfigurasi pada Packet Tracer Cisco sehingga bagi sobat bisa diunduh dan dipelajari sebih detail untuk latihan-latihan dasar Jaringan Komputer khususnya konfigurasi Router Cisco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengertian Rip Routing Information</title>
      <link>https://santekno.com/pengertian-rip-routing-information/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 19:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/pengertian-rip-routing-information/</guid>
      <description>Pengertian RIP (Router Information Protocol) adalah Routing protokol yang menggunakan algoritma distance vector, yaitu algortima Bellman-Ford. Pertama kali dikenalkan pada tahun 1969 dan merupakan algoritma routing yang pertama pada ARPANET. Versi awal dari routing protokol ini dibuat oleh Xerox Parc’s PARC Universal Packet Internetworking dengan nama Gateway Internet Protocol. Kemudian diganti nama menjadi Router Information Protocol (RIP) yang merupakan bagian Xerox network Services.
RIP yang merupakan routing protokol dengan algoritma distance vector, yang menghitung jumlah hop (count hop) sebagai routing metric.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Konfigurasi EIGRP pada Router Cisco</title>
      <link>https://santekno.com/cara-konfigurasi-eigrp-pada-router-cisco/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 12:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-konfigurasi-eigrp-pada-router-cisco/</guid>
      <description>Salam sobat blogger, kali ini Santekno akan menjelaskan tentang konfigurasi EIGRP (Enhanced Interior Gateway Routing Protocol) dengan mudah dan secara bertahap. Sobat blogger gampang sekali apabila ingin melakukan konfigurasi routing protokol EIGRP pada router Cisco.
Kenapa router Cisco? Karena fasilitas  routing protokol EIGRP itu hanya ada di perangkat CISCO saja, dan di perangkat lain tidak digunakan. Karena terbilang sangat baik untuk menghubungkan topologi jaringan dan cepat maka EIGRP ini lebih baik dibandingkan dengan RIP yang mempunyai beberapa kelemahan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BGP (Border Gateway Protocol)</title>
      <link>https://santekno.com/bgp-border-gateway-protocol/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 09:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/bgp-border-gateway-protocol/</guid>
      <description>Pengertian Border Gateway Protocol (BGP) merupakan salah satu jenis routing protokol yang digunakan untuk koneksi antar Autonomous System (AS), dan salah satu jenis routing protokol yang banyak digunakan di ISP besar (Telkomsel) ataupun perbankan. BGP termasuk dalam kategori routing protokol jenis Exterior Gateway Protokol (EGP).
Dengan adanya EGP, router dapat melakukan pertukaran rute dari dan ke luar jaringan lokal Auotonomous System (AS). BGP mempunyai skalabilitas yang tinggi karena dapat melayani pertukaran routing pada beberapa organisasi besar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EIGRP (Enhanced Interior Gateway Routing Protocol)</title>
      <link>https://santekno.com/eigrp-enhanced-interior-gateway-routing-protocol/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 09:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/eigrp-enhanced-interior-gateway-routing-protocol/</guid>
      <description>Pengertian EIGRP (Enhanced Interior Gateway Routing Protocol) merupakan hasil pengembangan dari routing ptotokol pendahulunya yaitu IGRP yang keduanya adalah routing pengembangan dari CISCO. Pengembangan itu dihasilkan oleh perubahan dan bermacam-macam tuntutan dalam jaringan Skala jaringan yang besar. EIGRP menggabungkan kemampuan dari Link-State Protokol dan Distance Vector Protokol, terlebih lagi EIGRP memuat beberapa protocol penting yang secara baik meningkatkan efisiensi penggunaannya ke routing protocol lain.
EIGRP (Enhanced Interior Gateway Routing Protocol) adalah routing protocol yang hanya di adopsi oleh router cisco atau sering disebut sebagai proprietary protocol pada CISCO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OSPF (Open Shortest Path First)</title>
      <link>https://santekno.com/ospf-open-shortest-path-first/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 09:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/ospf-open-shortest-path-first/</guid>
      <description>Pengertian OSPF (Open Shortest Path First) merupakan sebuah routing protokol berjenis  IGRP (InteriorGateway Routing Protocol) yang hanya dapat bekerja dalam jaringan internal suatu ogranisasi atau perusahaan. Jaringan internal maksudnya adalah jaringan di mana Anda masih memiliki hak untuk menggunakan, mengatur, dan memodifikasinya. Atau dengan kata lain, Anda masih memiliki hak administrasi terhadap jaringan tersebut. Jika Anda sudah tidak memiliki hak untuk menggunakan dan mengaturnya, maka jaringan tersebut dapat dikategorikan sebagai jaringan eksternal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IGRP (Interior Gateway Routing Protocol)</title>
      <link>https://santekno.com/igrp-interior-gateway-routing-protocol/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 09:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/igrp-interior-gateway-routing-protocol/</guid>
      <description>Pengertian IGRP (Interior Gateway Routing Protocol) adalah protocol distance vector yang diciptakan oleh perusahaan Cisco untuk mengatasi kekurangan RIP. Jumlah hop maksimum menjadi 255 dan sebagai metric, IGRP menggunakan Bandwidth, MTU, Delay Dan Load. IGRP adalah protocol routing yang menggunakan Autonomous System (AS) yang dapat menentukan routing berdasarkan system interior atau exterior. Administrative distance untuk IGRP adalah 100.
IGRP merupakan suatu penjaluran jarak antara vektor protokol, bahwa masing-masing penjaluran bertugas untuk mengirimkan semua atau sebagian dari isi table penjaluran dalam penjaluran pesan untuk memperbaharui pada waktu tertentu untuk masing-masing penjaluran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengertian, Perbedaan Routing Static dan Routing Dynamic</title>
      <link>https://santekno.com/pengertian-perbedaan-routing-static-dan-routing-dynamic/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 08:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/pengertian-perbedaan-routing-static-dan-routing-dynamic/</guid>
      <description>Pengertian, Perbedaan Routing Static dan Routing Dynamic yang akan kita bahas pada posting kali ini. Banyak perbedaan dari beberapa routing yang telah ada sekarang dan biasanya routing itu sangat dibutuhkan untuk menghubungkan jaringan antar lokal ataupun antar kota. Routing adalah Konfigurasi yang akan dilakukan pada perangkat keras Router. Jenis-jenis router pun berbeda-beda, konfigurasinya pun berbeda-beda. Contoh CISCO produksi router CISCO banyak digunakan karena konfigurasinya sudah familiar dan banyak instansi pendidikan pun sudah dijadikan matakuliah agar bisa di pelajari lebih lanjut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Konfigurasi Static Route pada Router Cisco</title>
      <link>https://santekno.com/cara-konfigurasi-static-route-pada-router-cisco/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 00:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-konfigurasi-static-route-pada-router-cisco/</guid>
      <description>Hai sobat kali ini Santekno akan menjelaskan tentang Static Route. Postingan yang terdahulu memang sudah menjelaskan lebih detail tentang pengenalan, pengertian dari Static Route. Bahkan Santekno telah menjelaskan perbedaan dari Static Route dengan Dynamic Route.
Kali ini, Santekno akan menjelaskan konfigurasinya pada router cisco tetapi tidak langsung kedalam router cisco hanya pada simulasi packet tracer yang sudah dipelajari. Sebenarnya sama saja kita simulasi dalam packet tracer atau langsung juga karena sintaknya sama saja dari kedua-duanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komponen Router dan Fungsinya</title>
      <link>https://santekno.com/komponen-router-dan-fungsinya/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 20:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/komponen-router-dan-fungsinya/</guid>
      <description>Router adalah alat yang sering di jumpai pada instalasi jaringan di berbagai tempat bahkan dunia. Sehingga untuk menjadi seorang ahli jaringan perlu diketahui Komponen router dan fungsinya. Untuk saat ini Santekno akan menjelaskan bagian-bagian dari Router dan fungsi dari bagian-bagian tersebut.
RAM Fungsi utama RAM pada router adalah menyimpan konfigurasi yang sedang berjalan (running configuration) dan sistem operasi IOS yang aktif, menyimpan routing table, menangani cache ARP, menangani fast-swtiching cache, menyediakan memori sementara utk konfigurasi file, menangani paket buffer, mengelola antrian paket.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat FTP Server</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membuat-ftp-server/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 15:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membuat-ftp-server/</guid>
      <description>Cara membuat FTP Server di Fedora 8 membutuhkan beberapa Server DNS yang sudah di setting untuk FTP. Maka jika belum harus setting terlebih dahulu, lihat postingan sebelumnya Cara Membuat DNS Server di Fedora 8.
FTP atau File Transfer Protocol merupakan service yang digunakan untuk keperluan transfer file. Dengan memanfaatkan service FTP, user dapat mengirim(upload) file ke server dan dapat mengambil (download) file dari server. Seperti halnya telnet, service FTP dianggap kurang secure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urutan Kabel UTP Straight dan Cross Over</title>
      <link>https://santekno.com/urutan-kabel-utp-straight-dan-cross-over/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 13:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/urutan-kabel-utp-straight-dan-cross-over/</guid>
      <description>Kabel UTP merupakan salah satu media transmisi yang paling banyak digunakan untuk membuat sebuah jaringan local (Local Area Network), selain karena harganya relative murah, mudah dipasang dan cukup bisa diandalkan. Sesuai namanya Unshielded Twisted Pair berarti kabel pasangan berpilin/terbelit (twisted pair) tanpa pelindung (unshielded).
Fungsi lilitan ini adalah sebagai eleminasi terhadap induksi dan kebocoran. Sebelumnya ada juga kabel STP (Shielded Twisted Pair), untuk contoh gambarnya dapat dilihat dibawah.
Terdapat beberapa jenis kategori kabel UTP ini yang menunjukkan kualitas, jumlah kerapatan lilitan pairnya, semakin tinggi katagorinya semakin rapat lilitannya dan parameter lainnya seperti berikut ini: * Kabel UTP Category 1, Digunakan untuk komunikasi telepon (mentransmisikan data kecepatan rendah), sehingga tidak cocock untuk mentransmisikan data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat DNS Server</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membuat-dns-server/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 13:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membuat-dns-server/</guid>
      <description>Cara Membuat DNS Server pada Fedora Core 7 merupakan pengalihan dari suatu ip address menjadi nama sesuai dengan keinginan kita agar gampang di ingat. Baiklah, SanTekno sekarang akan membahas tentang DNS Server. DNS server bertanggung jawab penuh mengelola domain masing-masing client. Tidak ada server tunggal yang akan bertanggung jawab mengelola semua domain. Jika sebuah client memerlukan informasi IP Address yang tidak dapat diberikan oleh server yang ada pada domainnya, maka server tersebut akan “men-delegasikan-nya” kepada server lain mengikuti prinsip top-down.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definisi IP Address dan Subnet Mask</title>
      <link>https://santekno.com/definisi-ip-address-dan-subnet-mask/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 13:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/definisi-ip-address-dan-subnet-mask/</guid>
      <description>Jaringan komputer tidak terlepas dari Internet Protokol dan berbagai hal tentang Jaringan komputer lainnya. Pada Kesempatan kali ini Santekno, akan menjelaskan beberapa hal tentang IPv4 dan Subnet Mask. Untuk membuka wawasan lebih luas berikut adalah beberapa penjelasannya.
IP Address Alamat IP (Internet Protocol Address atau sering disingkat IP) adalah deretan angka biner antara 32-bit sampai 128-bit yang dipakai sebagai alamat identifikasi untuk tiap peralatan jaringan yang menggunakan Protocol TCP/IP. Panjang dari angka ini adalah 32-bit (untuk IPv4 atau IP versi 4), dan 128-bit (untuk IPv6 atau IP versi 6) yang menunjukkan alamat dari komputer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenis-jenis Name Server</title>
      <link>https://santekno.com/jenis-jenis-name-server/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 10:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/jenis-jenis-name-server/</guid>
      <description>Jenis-jenis Name Server memang sudah diklasifikasikan terlebih dahulu sehingga semua pengolahan dan konfigurasi pada DNS Server bisa lebih baik dan bisa juga menggunakan beberapa penggunaan yang lain atau antar server lain bisa terhubung. Baiklah ada jenis-jenis Name server :
Primary NS Kadangkala disebut Master NS, Merupakan NS utama yang menyimpan database hostname/ IP Address suatuu zona. Pada saat melakukan setting Primary NS, kita harus menggunakan file zone. Primary NS merupakan authoritative server bagi zona tertentu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Web Server</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membuat-web-server/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 06:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membuat-web-server/</guid>
      <description>Cara membuat Web Server pada Fedora Core 7 merupakan suatu layanan internet yang bisa di gunakan bagi para ahli networking. Yang sering di jumpai pada Web Server adalah WWW (World Wide Web), dimana www fasilitas yang paling terpopuler di dunia internet. Kalian pernah melihat suatu Web? Pasti bagi pengguna internet dimana mencari suatu artikel pasti menemukan sebuah web entah itu blog, wordpress, joomla, dll. Protokol yang biasa digunakan pada web adalah HTTP singkatan dari Hypertext Transfer Protocol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengertian dan Jenis Keyboard</title>
      <link>https://santekno.com/pengertian-dan-jenis-keyboard/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 09:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/pengertian-dan-jenis-keyboard/</guid>
      <description>Papan ketik(bahasa Inggris: atau kibor adalah peranti untuk mengetik atau memasukkan huruf, angka, atau simbol tertentu ke perangkat lunak atau sistem operasi yang dijalankan oleh komputer.
Papan ketik / keyboard terdiri atas tombol-tombol berbentuk kotak dengan huruf, angka, atau simbol yang tercetak di atasnya. Dalam beberapa sistem operasi, apabila dua tombol ditekan secara bersamaan, maka akan memunculkan fungsi khusus atau pintasan yang telah diatur sebelumnya.
Ada berbagai jenis tata letak tombol pada papan ketik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenapa Ipv6</title>
      <link>https://santekno.com/kenapa-ipv6/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 08:47:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/kenapa-ipv6/</guid>
      <description>Kenapa harus IPv6 Kenapa IPv6? Ini adalah pertanyaan yang banyak di lontarkan oleh semua orang. IPv6 merupakan alihan dari protokol terdahulu yaitu  IPv4 yang di APNIC sudah penuh sehingga perlu perluasan alamat. Maka dikeluarkanlah IPv6 yang sangat panjang bitnya.
Pertumbuhan internet yang sangat cepat baik di segi pemakai internet di rumah, perkantoran, sekolah, instansi-instansi maupun perkembangan pesat perangkat telekomunikasi yang sudah mulai menggabungkan IP ke dalam teknologinya (convergence) di seluruh dunia telah menyebabkan alamat IPv4 dengan format 32 bit binary yang sudah digunakan sejak awal keberadaan internet, tidak bisa lagi menampung kebutuhan pengalamatan internet setelah jangka waktu 20 tahun kedepan atau bahkan lebih cepat dari itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macam - Macam Printer</title>
      <link>https://santekno.com/macam-macam-printer/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 22:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/macam-macam-printer/</guid>
      <description>Hardware - Macam-macam printer memang banyak sekali di dunia ini, dari beragam printer sampai ke dalam printer masa sekarang digunakan banyak sekali. Printer adalah sebuah output yang mungkin banyak orang sebut hasil dari printer adalah hardcopy. Apa sih printer itu? Nah itu yang akan Santekno bahas kali ini.
Printer adalah suatu alat untuk mencetak tulisan (dokumen) yang terlihat pada layar monitor dan lain-lain yang terkandung dalam komputer termasuk data yang tersimpan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perintah Dasar Linux Part 4</title>
      <link>https://santekno.com/perintah-dasar-linux-part-4/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 14:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/perintah-dasar-linux-part-4/</guid>
      <description>Perintah dasar Linux sebelumnya sudah di bahas banyak sekali partnya. Dan alhamdulillah ini adalah pembahasan yang terakhir untuk Perintah Dasar Linux. Pada hari ini Santekno akan membahas lebih dalam lagi mengenai System Resource dan Manajemen User. Dimana perintah-perintah ini sangat penting untuk bisa mendalami dan memahami Perintah Linux.
Beberapa perintah yang terkait dengan System Resource dapat dipelajari dengan tabel berikut.
  Perintah Command Contoh     Menampilkan aktifitas use w w   Menampilkan use yang login who who   Menampilkan jam dan tanggal date date   Menampilkan pemakaian disk df df -h   Menampilkan informasi memori free free -m   Menampilkan proses ps ps -ax   Mematikan proses kill kill 254   Menampilkan mounting device mount mount   Menampilkan kalender cal cal    Setelah perintah system resource maka selanjutnya yaitu terkait manajemen user dapat dilihat pada tabel dibawah ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perintah Dasar Linux Part 3</title>
      <link>https://santekno.com/perintah-dasar-linux-part-3/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 14:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/perintah-dasar-linux-part-3/</guid>
      <description>Setelah Anda Mempelajari pada postingan sebelumnya Perintah Dasar Part 2. Kini tinggal melanjutkan tahapan kita, agar bisa lebih mahir dan bertambah pengetahuan juga, kita melanjutkan postingan Kali ini dengan Perintah Dasar Linux.
Manajemen Akses pada file Pada postingan kali ini, akan menjelaskan suatu file itu bisa di akses oleh beberapa orang user, owner, other ataupun grup. Biasa sering kita sebut dengan Mode Akses dan Owner. Setiap file (termasuk) dapat diatur hak aksesnya menggunakan perintah chmod.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perintah Dasar Linux Part 2</title>
      <link>https://santekno.com/perintah-dasar-linux-part-2/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 06:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/perintah-dasar-linux-part-2/</guid>
      <description>Perintah Dasar Linux sudah di pelajari di postingan sebelumnya. Sekarang, Perintah dasar Linux Part 2 akan menjelaskan lanjutan dari penjelasan Artikel yang pertama. Jika ingin lebih paham lagi perintah dasar linux dengan baik coba saja pelajari dari Artikel pertama Perintah Dasar Linux dan lanjutkan ke artikel berikutnya.
Salah satu konsep yang elegan dari Linux adalah “everything is a file”. Dimana segala sesuatu ada di Linux, mulai dari hardware, software direktori, dan sebagainya diperlakukan sebagai file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perintah Dasar Linux</title>
      <link>https://santekno.com/perintah-dasar-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/perintah-dasar-linux/</guid>
      <description>Perintah Dasar Linux sangat banyak sekali tetapi harus kita pahami sedikit demi sedikit. Perintah linux itu harus kita gunakan setiap hari jika ingin mahir dalam pengoperasian linux. Distro Linux seperti Debian, Redhat, CentOS, Fedora, Ubuntu, perintahnya hampir sma semua. Kebetulan Santekno sekarang sedang mempelajari distro Linux Fedora Core 7. Jadi tidak perlu pusing membedakan distro Linux manapun. Jika Anda pernah menggunakan DOS, maka akan melihat bahwa beberapa perintah DOS itu mirip dengan perintah Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejarah Mouse Komputer</title>
      <link>https://santekno.com/sejarah-mouse-komputer/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/sejarah-mouse-komputer/</guid>
      <description>Penemuan Mouse Pertama Mouse pertama ditemukan oleh Douglas Engelbart dari Stanford Research Institute pada tahun 1963. Mouse adalah satu dari beberapa alat penunjuk (pointing device) yang dikembangkan untuk oN Line System (NLS) milik Engelbard. Selain mouse, yang pada mulanya disebut “bug”, juga dikembangkan beberapa alat pendeteksi gerakan tubuh yang lain, misalnya alat yang diletakkan di kepala untuk mendeteksi gerakan dagu. Karena kenyamanan dan kepraktisannya, mouse-lah yang dipilih. Mouse pertama berukuran besar, dan menggunakan dua buah roda yang saling tegak lurus untuk mendeteksi gerakan ke sumbu X dan sumbu Y.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengertian dan fungsi Mouse Komputer</title>
      <link>https://santekno.com/pengertian-dan-fungsi-mouse-komputer/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 04:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/pengertian-dan-fungsi-mouse-komputer/</guid>
      <description>Pengertian Mouse Komputer Mouse adalah sebuah perangkat keras (hardware) yang terhubung ke komputer baik melalui kabel / nirkabel. Mengapa dinamakan mouse? jawabannya adalah karena bentuk awal dari piranti ini menyerupai tikus. Selain itu, kabel yang menghubungkan mouse dengan komputer bentuknya mirip dengan ekor tikus. Sebagai tambahan informasi bagi pengetahuan kita, komputer pertama yang dijual satu paket bersama dengan mouse adalah jenis Xerox Star yang diluncurkan pada tahun 1981. Walaupun saat ini keberadaan mouse sudah banyak tergantikan dengan perangkat touchpad dimana semua fungsi dari mouse bisa dilakukan dengan menggunakan touchpad ini, namun masih lebih banyak user yang lebih memilih menggunakan mouse daripada touchpad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagian-bagian Harddisk</title>
      <link>https://santekno.com/bagian-bagian-harddisk/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/bagian-bagian-harddisk/</guid>
      <description>Pada postingan kali ini saya ingin memberikan sedikit informasi tentang bagian-bagian dari harddisk komputer, Adapun beberapa bagian seperti di bawah ini:
Boot Sector Merupakan sektor boot dari sebuah sektor harddisk, floppy disk, atau perangkat penyimpanan data yang sama yang berisi kode program untuk boot (biasanya, tapi tidak harus, sistem operasi) disimpan di bagian lain dari disk. Pada mesin IBM PC yang kompatibel BIOS memilih perangkat boot, maka salinan sektor pertama dari perangkat (yang mungkin suatu MBR, VBR atau kode yang dapat dieksekusi), untuk lokasi alamat 0x7C00.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macam-macam Optical Drive</title>
      <link>https://santekno.com/macam-macam-optical-drive/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 11:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/macam-macam-optical-drive/</guid>
      <description>CD-ROM CD-ROM adalah drive yang hanya diperuntukkan membaca kepingan CD baik CD ROM, CD Audio, CD mp3, VCD, CD-Picture, dsb. Baik CD berukuran normal 12 cm atau CD Mini yang berukuran 8 cm.
CD RW CD RW adalah drive yang memiliki kemampuan membaca kepingan CD dan juga mampu menulis di kepingan CD blank, kerennya burn.
DVD ROM DVD ROM adalah drive yang bisa membaca kepingan CD dan juga mampu membaca kepingan DVD baik berupa DVD-ROM, DVD Movie, DVD Audio, dsb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CD DAN DVD</title>
      <link>https://santekno.com/cd-dan-dvd/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 11:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cd-dan-dvd/</guid>
      <description>Pengertian Dan Fungsi CD-ROM DRIVE Drive berarti penggerak atau bagian mekanikal suatu piranti . Cd drive berarti penggerak cd atau suatu drive yang digunakan untuk merekam atau memainkan cd. Cd rom drive adalah Alat pemutar CD ROM Atau Suatu drive untuk merekam atau memainkan Compact Disk.yang sering dijumpai adalahCD-ROM (CD Read Only Memory) MO (Magneto-Optical)dan WORM (Write Once Read Many).
Fungsi CD-ROM drive adalah digunakan untuk membaca compact disk dalam bentuk audio atau CD-ROM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenis Keyboard Masa Kini</title>
      <link>https://santekno.com/jenis-keyboard-masa-kini/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 09:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/jenis-keyboard-masa-kini/</guid>
      <description>alau kita berbicara di zaman yang sekarang, banyak perangkat-perangkat keras yang aneh-aneh tetapi manfaatnya banyak. Contoh : converter SATA 2 USB atau yang lainnya. Untuk kali ini saya hanya membahas keyboard. Berikut ini ada beberapa keyboard yang berteknologi mewah
Wireless Illuminated Super Tiny Keyboard Keistimewaan keyboard ini adalah pada Bentuknya yang mungil. Karena hanya seukuran kartu dan mudah dibawa-bawa, dan juga pada keyboard ini ada pencahayaan dari dalam sehingga tetap bisa digunakan walau pada ruang minim cahaya sekali pun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membaut Stack Menggunakan Standar Template Library</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membaut-stack-menggunakan-standar-template-library/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 13:06:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membaut-stack-menggunakan-standar-template-library/</guid>
      <description>Stack (tumpukan) adalah struktur data yang memberikan data seperti tumpukan dalam gelas, jadi jika suatu data akan dimasukkan ke dalam gelas yang pertama akan menjadi yang terakhir untuk diambil, maka struktur data ini menganut kaidah LIFO (Last In First Out). Arti dari LIFO itu adalah yang terakhir masuk maka akan menjadi yang pertama keluar.
Stack yang akan Santekno buat menerapkan sistem OOP (Object Oriented Programming) sehingga agar lebih mudah dipahaminya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Stack menggunakan Double Linked List</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membuat-stack-menggunakan-double-linked-list/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 13:04:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membuat-stack-menggunakan-double-linked-list/</guid>
      <description>Stack (tumpukan) adalah struktur data yang memberikan data seperti tumpukan dalam gelas, jadi jika suatu data akan dimasukkan ke dalam gelas yang pertama akan menjadi yang terakhir untuk diambil, maka struktur data ini menganut kaidah LIFO (Last In First Out). Arti dari LIFO itu adalah yang terakhir masuk maka akan menjadi yang pertama keluar.
Stack yang akan Santekno buat menerapkan sistem OOP (Object Oriented Programming) sehingga agar lebih mudah dipahaminya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Stack menggunakan Array C&#43;&#43;</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membuat-stack-menggunakan-array-c-/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 13:02:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membuat-stack-menggunakan-array-c-/</guid>
      <description>Stack (tumpukan) adalah struktur data yang memberikan data seperti tumpukan dalam gelas, jadi jika suatu data akan dimasukkan ke dalam gelas yang pertama akan menjadi yang terakhir untuk diambil, maka struktur data ini menganut kaidah LIFO (Last In First Out). Arti dari LIFO itu adalah yang terakhir masuk maka akan menjadi yang pertama keluar.
Stack yang akan Santekno buat menerapkan sistem OOP (Object Oriented Programming) sehingga agar lebih mudah dipahaminya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Double Linked List menggunakan C&#43;&#43;</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membuat-double-linked-list-menggunakan-c-/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 13:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membuat-double-linked-list-menggunakan-c-/</guid>
      <description>Double Linked List adalah ebuah linked list yang menggunakan sebuah variabel pointer saja untuk menyimpan banyak data dengan metode linked list, suatu daftar isi yang saling berhubungan.
Baiklah, Santekno akan memberikan implementasi dari Double Linked List dengan menggunakan bahasa C++. Hal yang paling penting dalam pembuatan Double Linked List adalah kita akan membuat suatu linked yang nantinya bisa saling terhubung sehingga agar bisa saling terhubung tersebut membutuhkan beberapa fungsi yang bisa mengoperasikannya seperti, insert depan, insert belakang, insert di tengah, delete, size, dan lain-lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Single Linked List Menggunakan C&#43;&#43;</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menggunakan-single-linked-list-menggunakan-c-/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menggunakan-single-linked-list-menggunakan-c-/</guid>
      <description>Linked List adalah salah satu bentuk struktur data, berisi kumpulan data (node) yang tersusun secara sekuensial, saling sambung menyambung, dinamis dan terbatas. Sedangkan Single Linked List adalah sebuah linked list yang menggunakan sebuah variabel pointer saja untuk menyimpan banyak data dengan metode linked list, suatu daftar isi yang saling berhubungan.
Baiklah, Santekno akan memberikan implementasi dari Single Linked List dengan menggunakan bahasa C++. Hal yang paling penting dalam pembuatan Single Linked List adalah kita akan membuat suatu linked yang nantinya bisa saling terhubung sehingga agar bisa saling terhubung tersebut membutuhkan beberapa fungsi yang bisa mengoperasikannya seperti, insert depan, insert belakang, insert di tengah, delete, size, dan lain-lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mencari Akar dari Persamaan Kuadrat</title>
      <link>https://santekno.com/cara-mencari-akar-dari-persamaan-kuadrat/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-mencari-akar-dari-persamaan-kuadrat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jika Anda ingin mencari akar dari persamaan kuadrat &lt;code&gt;ax2 + bx + c = 0&lt;/code&gt; dimana &lt;code&gt;a&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;b&lt;/code&gt; dan &lt;code&gt;c&lt;/code&gt; adalah &lt;code&gt;koefisien&lt;/code&gt;. Program ini akan meminta koefisien: &lt;code&gt;a&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;b&lt;/code&gt; dan &lt;code&gt;c&lt;/code&gt; dari pengguna dan menampilkan akar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menentukan Angka Terbesar dari 3 Angka</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menentukan-angka-terbesar-dari-3-angka/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menentukan-angka-terbesar-dari-3-angka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pada program ini pengguna diminta untuk memasukkan tiga angka dan program ini akan menemukan terbesar di antara tiga angka tersebut yang sudah dimasukkan oleh pengguna. Program ini dapat diselesaikan dalam satu cara.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menentukan Bilangan Ganjil Genap</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menentukan-bilangan-ganjil-genap/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menentukan-bilangan-ganjil-genap/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bilangan ganjil atau genap pada program C dapat digunakan dengan proses kondisional, atau lebih jelasnya menggunakan sintak &lt;code&gt;if .. else&lt;/code&gt; atau &lt;code&gt;switch case&lt;/code&gt;. Berikut ini menentukan Bilangan Ganjil Genap dengan program yang sederhana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menentukan Huruf Vokal dan Konsonan</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menentukan-huruf-vokal-dan-konsonan/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menentukan-huruf-vokal-dan-konsonan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Program menentukan huruf vokal dan konsonan dilakukan dengan memilih kondisional, dengan menggunakan if .. else lebih tepatnya karena suatu kondisi huruf vokal yang hanya a, i, u, e, o bisa dikondisikan pada saat kondisi true. Dan pengecekan itu harus semua huruf kecil ataupun huruf besar. Program ini meminta pengguna untuk memasukkan karakter dan memeriksa apakah karakter termasuk vokal atau tidak.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menampilkan Code ASCII</title>
      <link>https://santekno.com/cara-menampilkan-code-ascii/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-menampilkan-code-ascii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pada kali ini Santekno akan menjelaskan program C yang menampilkan Kode ASCII jika user sudah melakukan input. Kode ASCII ini digunakan untuk menampilkan karakter dalam suatu tipe char atau string. Pada postingan sebelumnya telah dibahas tentang bagaimana &lt;a href=&#34;https://localhost:1313/posts/tutorial-c/cara-menampilkan-code-ascii/&#34;&gt;pertambahan dua variabel pada program C&lt;/a&gt; dan sekarang bagaimana caranya menampilkan kode ASCII agar bisa dilihat berapa nilainya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Pertambahan dua variabel</title>
      <link>https://santekno.com/cara-pertambahan-dua-variabel/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 12:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-pertambahan-dua-variabel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pada kesempatan ini, Santekno akan memberikan tutorial bagaimana cara menghitung pertambahan dua variabel dengan menggunakan program C. Program C ini merupakan dasar logika agar bisa terlatih untuk melakukan pemrograman apapun. Program pertambaha ini sangat berguna karena semua program pasti melakukan aritmatika seperti pertambahan, pengurangan, pembagian, dan perkalian.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>