<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Golang on Santekno</title>
    <link>https://santekno.com/tags/golang/</link>
    <description>Recent content in Golang on Santekno</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Apr 2021 05:20:04 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://santekno.com/tags/golang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Implementasi Stack Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-implementasi-stack-golang/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 05:20:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-implementasi-stack-golang/</guid>
      <description>Apa itu stack? Stack adalah salah satu yang biasa digunakan dalam pemrograman atau sistem penyimpanan komputer. Bagi programmer atau biasanya berkecimpung di dunia IT, pasti sudah familiar dengan istilah ini. Stack digunakan untuk mempermudah mengorganisasikan suatu data. Jadi sebenarnya apa sih Stack itu? Apa kelebihan dan kekurangan saat menggunakannya? Baik, Santekno akan menjelaskan kepada Anda lebih detail dan Santekno akan memberikan sample yang sangat mudah untuk mengimplementasikan stack.
Pengertian dari Stack dikutip dari TechTerm, Stack adalah salah satu struktur data yang digunakan untuk menyimpan sekumpulan object ataupun variabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Implementasi Single Double Linked List Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-implementasi-single-double-linked-list-golang/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 12:58:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-implementasi-single-double-linked-list-golang/</guid>
      <description>Pengertian Dasar Jika kamu sudah pernah baca-baca soal Linked List bisa baca terlebih dahulu postingan Santekno sebelumnya  single linked list dan  double linked list
Berbeda dengan sebelumnya implementasinya menggunakan bahasa C++, sekarang kita menggunakan bahasa GO alias golang biasanya orang bilang. Sebetulnya tidak terlalu jauh dan ribet untuk mengaplikasikannya karena script dari golang lebih mudah dan ringkas.
Single Linked List  Single Linked List kalau kita simpulkan hanya memiliki Next() Node saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Melakukan Debug Golang Pada Vscode</title>
      <link>https://santekno.com/cara-melakukan-debug-golang-pada-vscode/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 11:41:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-melakukan-debug-golang-pada-vscode/</guid>
      <description>Mungkin Anda pasti pernah melihat aplikasi yang sudah live terdapat error atau aplikasi tersebut berhenti ditengah-tengah proses yang sedang kita jalankan. Tentunya hal ini menjadi tidak nyaman karena kita harus mengulang proses tersebut dari awal. Proses yang secara tiba-tiba berhenti itu biasanya dinamakan dengan bug. Bug sendiri adalah suatu error yang terjadi akibat suatu error yang terjadi akibat tidak sempurnyanya sebuah instruksi atau proses yang dijalankan. Penyebab bug itu banyak sekali faktornya, mungkin dari proses pembuatannya tidak sempurna, atau ketika menjalankan suatu proses yang membutuhkan sesuatu misalnya resource dan kebutuhan itu tidak dapat dipenuhi maka akan timbul bug.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Setup Development Go Di Visual Studio Code</title>
      <link>https://santekno.com/cara-setup-development-go-di-visual-studio-code/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 14:09:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-setup-development-go-di-visual-studio-code/</guid>
      <description>Sejak saat mengenal Visual Studio Code yang Open Source, sejak saat itu juga Santekno mengerjakan suatu project atau istilahnya ngoding menggunakan IDE Visual Studio Code (VSCode). Disamping ringan pada saat penggunaannya juga banyak fitur-fitur tamhanan (plugin) yang bisa mendukung kita untuk koding.
Nah, Santekno saat ini mau memberikan informasi seputar bagaimana cara melakukan development bahasa Go (Golang) menggunakan Visual Studio Code. Disamping itu kita harus bisa mempersiapkan beberapa kebutuhan environment agar saat kita ngoding itu lebih mudah dan nyaman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengatasi Error Handling pada Golang</title>
      <link>https://santekno.com/cara-mengatasi-error-handling-pada-golang/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 21:47:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-mengatasi-error-handling-pada-golang/</guid>
      <description>Saat ini Santekno akan membahas tentang penanganan Error pada bahasa Golang. Kita akan mempelajari dari penanganan yang mudah sampai beberapa implementasi yang begitu kompleks. Golang sudah menyediakan penanganan Error dengan mudah, kita bisa juga melakukan modifikasi sedikit agar Error tersebut bisa lebih mudah dipahami oleh kita sendiri dan orang yang nantinya akan berkolaborasi dengan kita. Hal yang pertama yang akan kita lakukan yaitu dengan mengkostumisasi Error bawaan dari golang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VSCode Extension Yang Sering Digunakan Programmer Golang</title>
      <link>https://santekno.com/vscode-extension-yang-sering-digunakan-programmer-golang/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 16:07:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/vscode-extension-yang-sering-digunakan-programmer-golang/</guid>
      <description>Visual Studio Code memang sedang hits digandrungi oleh para programmer karena digadang lebih mudah penggunaannya dan lebih ringan jika dijalankan dalam suatu komputer. Selain mudah, vscode biasa para programmer sebut, banyak juga pendukung atau extension yang dapat menunjang kebutuhan programmer agar lebih mudah dalam melakukan pekerjaan. Extensin/plugin tambahan sering kita gunakan untuk membantu mempermudah programmer ketika sedang asik ngoding. Nah, berikut ini Santekno ada beberapa rekomendasi extension yang bisa digunakan agar pekerjaan kamu lebih mudah dan membantu lebih keren dalam melakukan ngoding.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>