<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Golang on Santekno</title><link>https://santekno.com/tags/golang/</link><description>Recent content in Golang on Santekno</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Sat, 03 Sep 2022 14:20:06 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://santekno.com/tags/golang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mengenal Struct dan Interface Pada Golang</title><link>https://santekno.com/mengenal-struct-dan-interface-pada-golang/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 14:20:06 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/mengenal-struct-dan-interface-pada-golang/</guid><description>Meskipun mungkin bagi kita untuk menulis program hanya menggunakan tipe data bawaan Go, pada titik tertentu itu akan menjadi sangat membosankan. Pertimbangkan program yang berinteraksi dengan bentuk seperti kode dibawah ini.
package main import ( &amp;quot;fmt&amp;quot; &amp;quot;math&amp;quot; ) func distance(x1, y1, x2, y2 float64) float64 { a := x2 - x1 b := y2 - y1 return math.Sqrt(a*a + b*b) } func rectangleArea(x1, y1, x2, y2 float64) float64 { l := distance(x1, y1, x1, y2) w := distance(x1, y1, x2, y1) return l * w } func circleArea(x, y, r float64) float64 { return math.</description></item><item><title>Mengenal Pointer Pada Golang</title><link>https://santekno.com/mengenal-pointer-pada-golang/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 14:00:06 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/mengenal-pointer-pada-golang/</guid><description>Kita tahu bahwa untuk mengirimkan suatu variable ke dalam fungsi bisa berupa parameter dan pointer. Pointer ini biasanya berupa alokasi data dengan alamat tertentu. Contoh bisa dilihat pada program dibawah ini.
package main import &amp;quot;fmt&amp;quot; func zero(xPtr *int) { *xPtr = 0 } func main() { x := 5 zero(&amp;amp;x) fmt.Println(x) } Penggunakan * dan &amp;amp; Dalam Go, sebuah pointer direpresentasikan menggunakan karakter * (tanda bintang) diikuti dengan tipe dari nilai yang disimpan.</description></item><item><title>Mengenal Fungsi, multiple return, variadic dan closure</title><link>https://santekno.com/mengenal-fungsi-multiple-return-variadic-dan-closure/</link><pubDate>Wed, 17 Aug 2022 07:42:06 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/mengenal-fungsi-multiple-return-variadic-dan-closure/</guid><description>Second Function Terdiri dari input, output.
Sampai sekarang program Go itu kita bisa gunakan hanya pada fungsi main saja seperti ini.
func main() {} Misalkan pada program sebelumnya kita mengoperasikan penjumlahan, dan rata-rata dalam suatu array, nah agar lebih modular lagi kita akan ganti menjadi fungsi terpisah seperti ini.
func average(xs []float64) float64 { total := 0.0 for _, v := range xs { total += v } return total / float64(len(xs)) } Maka kita akan coba-coba bagaimana suatu variable bisa bekerja dalam fungsi-fungsi dan dependency yang terkait.</description></item><item><title>Mengenal Struktur Control, Perulangan, Kondisi dan Map</title><link>https://santekno.com/mengenal-struktur-control-perulangan-kondisi-dan-map/</link><pubDate>Wed, 17 Aug 2022 07:42:06 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/mengenal-struktur-control-perulangan-kondisi-dan-map/</guid><description>For Perulangan pada golang hanya operasi for saja tidak punya foreach, while, do, until tetapi dengan menggunakan for ini semua operasi dalam aritmatika ataupun algoritma sudah bisa dilakukan. Misalkan contoh dasar kita akan mengeluarkan bilangan/angka dari 0-1. Maka code-nya seperti ini
package main import &amp;quot;fmt&amp;quot; func main() { for i := 1; i &amp;lt;= 10; i++ { fmt.Println(i) } } Maka hasil dari program diatas mengeluarkan output
$ go run golang-basic/06-structure/perulangan-angka.</description></item><item><title>Cara Instalasi Golang pada Komputer Windows, Macbook dan Linux</title><link>https://santekno.com/cara-instalasi-golang-pada-komputer-windows-macbook-dan-linux/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 07:42:06 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/cara-instalasi-golang-pada-komputer-windows-macbook-dan-linux/</guid><description>Cara Melakukan Instalasi Golang Download terlebih dahulu golang library yang ada di website Golang.
MAC Pilih package dan download sesuai dengan MacOS support. Jika menggunakan Macbook M1 sebaiknya install yang versi ARM64. Setelah di download file berekstensi .dmg, lakukan install seperti biasanya melakukan instal aplikasi. Setelah selesai, biasanya path golang akan disimpan di folder /usr/local/go Jika dibutuhkan ketik perintah dibawah ini untuk melakukan set environment local bash export PATH=$PATH:/usr/local/go/bin Windows Pilih package dan download sesuai dengan versi Windows yang mendukung.</description></item><item><title>Mengenal Tipe Data pada pemrograman Golang</title><link>https://santekno.com/mengenal-tipe-data-pada-pemrograman-golang/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 07:42:06 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/mengenal-tipe-data-pada-pemrograman-golang/</guid><description>Numbers Integers Terdapat tipe integer yang bisa kita gunakan diantaranya yaitu uint8, uint16, uint32, uint64, int8, int16, int32 dan int64. Berikut ini contoh penggunaan variabel tipe integer pada program go:
package main import &amp;quot;fmt&amp;quot; func main() { fmt.Println(&amp;quot;1 + 1 =&amp;quot;, 1 + 1) } Jika kamu menjalankan program ini dan kamu bisa melihat outputnya seperti dibawah ini:
$ go run main.go 1+1=2 Dari program tersebut kita akan mencetak string berupa 1 + 1= dan operasi 1 + 1 pada aritmatika yang akan mengoperasikan penjumlahan yaitu dengan hasil 2.</description></item><item><title>Mengenal Variabel dan Constants pada pemrograman Golang</title><link>https://santekno.com/mengenal-variabel-dan-constants-pada-pemrograman-golang/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 07:42:06 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/mengenal-variabel-dan-constants-pada-pemrograman-golang/</guid><description>Variable Berikut contoh implementasi dasar penggunaan variable pada program dibawah ini
package main import &amp;quot;fmt&amp;quot; func main() { var x string x = &amp;quot;Hello World&amp;quot; fmt.Println(x) } Dalam program ini kita akan mencetak string Hello World dengan menyimpan terlebih dahulu string ke dalam suatu variabel yaitu x dan selanjutnya mencetak variabel tersebut menggunakan fungsi fmt.Println().
Jika kita mau menggabungkan variable string, kita bisa menggunakan operation + untuk menggabungkannya. Misalkan contoh program ada dibawah ini:</description></item><item><title>Cara Implementasi Singleton Design Pattern Golang</title><link>https://santekno.com/cara-implementasi-singleton-design-pattern-golang/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 19:40:42 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/cara-implementasi-singleton-design-pattern-golang/</guid><description>Pengertian Dasar Singleton is a software design standard. This standard guarantees the existence of only one instance of a class, while maintaining a global point of access to its object.
Sesuai dengan quote yang diatas bahwa Singleton adalah desain standar perangkat lunak yang memberikan jaminan keberadaan hanya satu instance kelas, sambil mempertahankan titik akses global ke objeknya. Singleton adalah pola desain yang membatasi instantiation ke suatu objek, kita harus memastikan bahwa ini hanya terjadi sekali.</description></item><item><title>Membuat Distibuted Search Engine Sederhana Menggunakan Worker Pool Pada Golang</title><link>https://santekno.com/membuat-distibuted-search-engine-sederhana-menggunakan-worker-pool-pada-golang/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 15:25:34 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/membuat-distibuted-search-engine-sederhana-menggunakan-worker-pool-pada-golang/</guid><description>Pendahuluan Kamu tahu google adalah tempat kita mencari beberapa kata kunci yang dapat menghasilkan berbagai jutaan informasi yang kita dapat hanya dengan mengetik beberapa kata kunci dan dalam waktu kurang dari 1 detik kita sudah bisa mendapatkan berbagai informasi terkait kata kunci yang kita cari. Nah ini adalah contoh miniatur atau search engine versi sederhana bagaimana kita bisa mengimplementasikan worker pool menjadi suatu engine yang berguna untuk pencarian.
Kamu sudah memahami bagaimana cara kerja Worker Pool?</description></item><item><title>Implementasi Concurrency Worker Pool Golang</title><link>https://santekno.com/implementasi-concurrency-worker-pool-golang/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 13:48:56 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/implementasi-concurrency-worker-pool-golang/</guid><description>Pengertian Dasar Worker pool adalah teknik manajemen goroutine dalam concurrent programming pada Go. Sejumlah worker dijalankan dan masing-masing memiliki tugas yang sama yaitu menyelesaikan sejumlah jobs. Dengan metode worker pool ini, maka penggunaan memory dan performansi program akan bisa optimal.
Implementasi Program output:
&amp;gt; Send Job: 0 -&amp;gt; Send Job: 1 -&amp;gt; Send Job: 2 -&amp;gt; Send Job: 3 -&amp;gt; Send Job: 4 -&amp;gt; Send Job: 5 &amp;lt;- receive job : 0 &amp;lt;- receive job : 4 -&amp;gt; Send Job: 6 -&amp;gt; Send Job: 7 &amp;lt;- receive job : 5 -&amp;gt; Send Job: 8 &amp;lt;- receive job : 2 &amp;lt;- receive job : 3 -&amp;gt; Send Job: 9 -&amp;gt; Send Job: 10 &amp;lt;- receive job : 1 &amp;lt;- receive job : 9 ^Csignal: interrupt Pembahasan Pada contoh program diatas kita akan melakukan cetak suatu nilai yang di-input.</description></item><item><title>Cara Implementasi Concurrency Pattern Fan In dan Fan Out Golang</title><link>https://santekno.com/cara-implementasi-concurrency-pattern-fan-in-dan-fan-out-golang/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 13:25:16 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/cara-implementasi-concurrency-pattern-fan-in-dan-fan-out-golang/</guid><description>Channel dalam Go Membuat program bersamaan di Go memiliki pendekatan yang unik. Pendekatannya adalah berbagi memori dengan berkomunikasi, bukan berkomunikasi dengan berbagi memori yang tidak diizinkan di Go. Pendekatan ini dapat dilakukan dengan menggunakan channel yang dapat digunakan oleh goroutine untuk saling berkomunikasi.
Untuk membuat channel di Go, bisa dilakukan dengan menggunakan fungsi make ().
Perhatikan bahwa saat membuat channel ada tipe data tertentu yang perlu dilampirkan. Tipe ini bisa tipe apapun yang didukung oleh Golang.</description></item><item><title>Cara Implementasi Binary Search and Tree Golang</title><link>https://santekno.com/cara-implementasi-binary-search-and-tree-golang/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:33:03 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/cara-implementasi-binary-search-and-tree-golang/</guid><description>Pengertian Dasar Struktur data Binary Search and Tree adalah pola yang digunakan untuk pencarian berbasis Tree. Sebelum kamu lebih lanjut mengenal Binary Search Tree biasa disebut BST, kamu perlu terlebih dahulu paham terhatap konsep Tree. Tree (pohon) adalah salah satu bentuk struktur data yang menggambarkan hubungan hierarki antar elemen-elemennya (seperti relasi one to many). Sebuah node dalam tree biasanya bisa memiliki beberapa node lagi sebagai percabangan atas dirinya.
Lalu ada lagi namanya Binary Tree, apa lagi tuh?</description></item><item><title>Cara Implementasi Queue (Antrian) Golang</title><link>https://santekno.com/cara-implementasi-queue-antrian-golang/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 14:42:06 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/cara-implementasi-queue-antrian-golang/</guid><description>Pengertian Dasar Queue atau sering kita tahu itu satu struktur data antrian dimana data yang kita masukkan akan diantrikan, dengan kata lain data yang pertama masuk akan keluar pertama juga. Biasanya kita sering tahu istrila FIFO (First In First Out).
Menurut informasi yang Santekno dapat, Queue atau antrian adalah suatu kumpulan data yang penambahan elemennya hanya bisa dilakukan pada suatu ujung (disebut di sisi belakang atau rear), dan menghapus atau mengambil elemen dilakukan lewat ujung yang lain (disebut dengan istilah sisi depan atau front).</description></item><item><title>Cara Menentukan Huruf Vokal Konsonan Golang</title><link>https://santekno.com/cara-menentukan-huruf-vokal-konsonan-golang/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 13:08:12 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/cara-menentukan-huruf-vokal-konsonan-golang/</guid><description>Pendahuluan Menentukan vokal konsonan disini akan dibagi beberapa contoh, Nantinya kita akan lebih tahu proses mana saja yang akan dijalankan secara berurutan. Yang sudah kita tahu bahwa karakter vokal itu adalah a,i,u,e,o dan ini akan menjadi kondisi dalam program nantinya.
Program menentukan vokal dan konsonan menggunakan if..else a adalah vokal b adalah konsonan Program menentukan vokal dan konsonan menggunakan switch case e adalah vokal g adalah konsonan Penjelasan Dalam program ini, pengguna diminta untuk memasukkan karakter yang disimpan dalam variabel c.</description></item><item><title>Cara Implementasi Stack Golang</title><link>https://santekno.com/cara-implementasi-stack-golang/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 05:20:04 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/cara-implementasi-stack-golang/</guid><description>Apa itu stack? Stack adalah salah satu yang biasa digunakan dalam pemrograman atau sistem penyimpanan komputer. Bagi programmer atau biasanya berkecimpung di dunia IT, pasti sudah familiar dengan istilah ini. Stack digunakan untuk mempermudah mengorganisasikan suatu data. Jadi sebenarnya apa sih Stack itu? Apa kelebihan dan kekurangan saat menggunakannya? Baik, Santekno akan menjelaskan kepada Anda lebih detail dan Santekno akan memberikan sample yang sangat mudah untuk mengimplementasikan stack.
Pengertian dari Stack dikutip dari TechTerm, Stack adalah salah satu struktur data yang digunakan untuk menyimpan sekumpulan object ataupun variabel.</description></item><item><title>Cara Implementasi Single Double Linked List Golang</title><link>https://santekno.com/cara-implementasi-single-double-linked-list-golang/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 12:58:48 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/cara-implementasi-single-double-linked-list-golang/</guid><description>Pengertian Dasar Jika kamu sudah pernah baca-baca soal Linked List bisa baca terlebih dahulu postingan Santekno sebelumnya single linked list dan double linked list
Berbeda dengan sebelumnya implementasinya menggunakan bahasa C++, sekarang kita menggunakan bahasa GO alias golang biasanya orang bilang. Sebetulnya tidak terlalu jauh dan ribet untuk mengaplikasikannya karena script dari golang lebih mudah dan ringkas.
Single Linked List Single Linked List kalau kita simpulkan hanya memiliki Next() Node saja.</description></item><item><title>Cara Melakukan Debug Golang Pada Vscode</title><link>https://santekno.com/cara-melakukan-debug-golang-pada-vscode/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 11:41:06 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/cara-melakukan-debug-golang-pada-vscode/</guid><description>Mungkin Anda pasti pernah melihat aplikasi yang sudah live terdapat error atau aplikasi tersebut berhenti ditengah-tengah proses yang sedang kita jalankan. Tentunya hal ini menjadi tidak nyaman karena kita harus mengulang proses tersebut dari awal. Proses yang secara tiba-tiba berhenti itu biasanya dinamakan dengan bug. Bug sendiri adalah suatu error yang terjadi akibat suatu error yang terjadi akibat tidak sempurnyanya sebuah instruksi atau proses yang dijalankan. Penyebab bug itu banyak sekali faktornya, mungkin dari proses pembuatannya tidak sempurna, atau ketika menjalankan suatu proses yang membutuhkan sesuatu misalnya resource dan kebutuhan itu tidak dapat dipenuhi maka akan timbul bug.</description></item><item><title>Cara Setup Development Go Di Visual Studio Code</title><link>https://santekno.com/cara-setup-development-go-di-visual-studio-code/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 14:09:42 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/cara-setup-development-go-di-visual-studio-code/</guid><description>Sejak saat mengenal Visual Studio Code yang Open Source, sejak saat itu juga Santekno mengerjakan suatu project atau istilahnya ngoding menggunakan IDE Visual Studio Code (VSCode). Disamping ringan pada saat penggunaannya juga banyak fitur-fitur tamhanan (plugin) yang bisa mendukung kita untuk koding.
Nah, Santekno saat ini mau memberikan informasi seputar bagaimana cara melakukan development bahasa Go (Golang) menggunakan Visual Studio Code. Disamping itu kita harus bisa mempersiapkan beberapa kebutuhan environment agar saat kita ngoding itu lebih mudah dan nyaman.</description></item><item><title>Cara Mengatasi Error Handling pada Golang</title><link>https://santekno.com/cara-mengatasi-error-handling-pada-golang/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 21:47:35 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/cara-mengatasi-error-handling-pada-golang/</guid><description>Saat ini Santekno akan membahas tentang penanganan Error pada bahasa Golang. Kita akan mempelajari dari penanganan yang mudah sampai beberapa implementasi yang begitu kompleks. Golang sudah menyediakan penanganan Error dengan mudah, kita bisa juga melakukan modifikasi sedikit agar Error tersebut bisa lebih mudah dipahami oleh kita sendiri dan orang yang nantinya akan berkolaborasi dengan kita. Hal yang pertama yang akan kita lakukan yaitu dengan mengkostumisasi Error bawaan dari golang.</description></item><item><title>VSCode Extension Yang Sering Digunakan Programmer Golang</title><link>https://santekno.com/vscode-extension-yang-sering-digunakan-programmer-golang/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 16:07:35 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/vscode-extension-yang-sering-digunakan-programmer-golang/</guid><description>Visual Studio Code memang sedang hits digandrungi oleh para programmer karena digadang lebih mudah penggunaannya dan lebih ringan jika dijalankan dalam suatu komputer. Selain mudah, vscode biasa para programmer sebut, banyak juga pendukung atau extension yang dapat menunjang kebutuhan programmer agar lebih mudah dalam melakukan pekerjaan. Extensin/plugin tambahan sering kita gunakan untuk membantu mempermudah programmer ketika sedang asik ngoding. Nah, berikut ini Santekno ada beberapa rekomendasi extension yang bisa digunakan agar pekerjaan kamu lebih mudah dan membantu lebih keren dalam melakukan ngoding.</description></item></channel></rss>