<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Data on Santekno</title><link>https://santekno.com/tags/data/</link><description>Recent content in Data on Santekno</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Sat, 03 Sep 2022 14:00:06 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://santekno.com/tags/data/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mengenal Pointer Pada Golang</title><link>https://santekno.com/mengenal-pointer-pada-golang/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 14:00:06 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/mengenal-pointer-pada-golang/</guid><description>Kita tahu bahwa untuk mengirimkan suatu variable ke dalam fungsi bisa berupa parameter dan pointer. Pointer ini biasanya berupa alokasi data dengan alamat tertentu. Contoh bisa dilihat pada program dibawah ini.
package main import &amp;quot;fmt&amp;quot; func zero(xPtr *int) { *xPtr = 0 } func main() { x := 5 zero(&amp;amp;x) fmt.Println(x) } Penggunakan * dan &amp;amp; Dalam Go, sebuah pointer direpresentasikan menggunakan karakter * (tanda bintang) diikuti dengan tipe dari nilai yang disimpan.</description></item><item><title>Cara Instalasi Golang pada Komputer Windows, Macbook dan Linux</title><link>https://santekno.com/cara-instalasi-golang-pada-komputer-windows-macbook-dan-linux/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 07:42:06 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/cara-instalasi-golang-pada-komputer-windows-macbook-dan-linux/</guid><description>Cara Melakukan Instalasi Golang Download terlebih dahulu golang library yang ada di website Golang.
MAC Pilih package dan download sesuai dengan MacOS support. Jika menggunakan Macbook M1 sebaiknya install yang versi ARM64. Setelah di download file berekstensi .dmg, lakukan install seperti biasanya melakukan instal aplikasi. Setelah selesai, biasanya path golang akan disimpan di folder /usr/local/go Jika dibutuhkan ketik perintah dibawah ini untuk melakukan set environment local bash export PATH=$PATH:/usr/local/go/bin Windows Pilih package dan download sesuai dengan versi Windows yang mendukung.</description></item><item><title>Mengenal Tipe Data pada pemrograman Golang</title><link>https://santekno.com/mengenal-tipe-data-pada-pemrograman-golang/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 07:42:06 +0700</pubDate><guid>https://santekno.com/mengenal-tipe-data-pada-pemrograman-golang/</guid><description>Numbers Integers Terdapat tipe integer yang bisa kita gunakan diantaranya yaitu uint8, uint16, uint32, uint64, int8, int16, int32 dan int64. Berikut ini contoh penggunaan variabel tipe integer pada program go:
package main import &amp;quot;fmt&amp;quot; func main() { fmt.Println(&amp;quot;1 + 1 =&amp;quot;, 1 + 1) } Jika kamu menjalankan program ini dan kamu bisa melihat outputnya seperti dibawah ini:
$ go run main.go 1+1=2 Dari program tersebut kita akan mencetak string berupa 1 + 1= dan operasi 1 + 1 pada aritmatika yang akan mengoperasikan penjumlahan yaitu dengan hasil 2.</description></item></channel></rss>