<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hardware on Santekno</title><link>https://www.santekno.com/categories/hardware/</link><description>Recent content in Hardware on Santekno</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2019 22:59:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.santekno.com/categories/hardware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Perbedaan Monitor CRT, LCD, LED dan Plasma</title><link>https://www.santekno.com/perbedaan-monitor-crt-lcd-led-dan-plasma/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 22:59:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/perbedaan-monitor-crt-lcd-led-dan-plasma/</guid><description>Perbedaan Monitor CRT, LCD, LED dan Plasma itu sangat di gantungkan oleh generasi dan cara pemanfaatan monitor tersebut. Monitor komputer adalah sebuah media output/ alat pengeluaran berbentuk gambar visual yang berasal dari sinyal elektronik komputer. Karena merupakan media visualisasi tampilan sistem operasi, penggunaan monitor pada komputer atau laptop memiliki peranan yang sangat penting dalam menampilkan pemrosesan data dan hasil dari pemrosesan tersebut. Setiap merek, tipe dan ukuran monitor memiliki resolusi yang berbeda-beda.</description></item><item><title>Bagian-bagian dari Mouse Komputer</title><link>https://www.santekno.com/bagian-bagian-dari-mouse-komputer/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 22:50:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/bagian-bagian-dari-mouse-komputer/</guid><description>Pada kesempatan kali ini Santekno akan membahas tentang Mouse Komputer, di sebelum-sebelumnya sudah di posting mengenai Mouse. Sejarah Mouse dan Pengertian Mouse secara luas sudah di dijelaskan dalam postingan sebelumnya. Dan sekarang Santekno akan membahas bagian-bagian dari Mouse tersebut.Bagian-bagian pada Mouse Ball
Bagian Atas
Bagian Bawah
Semua Bagian-bagian Mouse
Ilustrasi Bagian Mouse
Bagian-bagiannya sebagai berikut [sesuai dengan nomor pada gambar di atas] : Tombol Klik kiri mouse Klik tengah tombol Tombol klik kanan mouse Kabel koneksi ke PS/2 socket di komputer IC (analog) mouse untuk menggerakkan mouse dan di lanjutkan ke sinyal digital untuk dikirim ke komputer X-axis pendeteksi ketika mouse akan di geser ke kanan dan kiri Y-axis pendeteksi ketika mouse akan di geser ke depan atau belakang Rubbur ball, bola yang akan menerima geseran dan menghasilkan sudut x dan y yang dikirimkan pada pendeteksi axisElectrolytic capacitor Resistors Bagian-bagian Mouse Optical Bagian-bagian dari Mouse Optical diantaranya sebagai berikut : LED (obscured by wheel).</description></item><item><title>Cara membedakan RAM DDR1, DDR2 dan DDR3</title><link>https://www.santekno.com/cara-membedakan-ram-ddr1-ddr2-dan-ddr3/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 22:39:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/cara-membedakan-ram-ddr1-ddr2-dan-ddr3/</guid><description>Kali ini Santekno akan memposting tentang bagaimana cara membedakan atau perbedaan RAM DDR1, DDR2, DDR3 dalam beberapa segi penglihatan. Bisa kita lihat dari bentuknya, kecepatan, clock dan lain sebagainya.
Sebenarnya untuk membedakan suatu memori khususnya pada PC (Personal Computer) itu sangat gampang sekali dengan cara melihatnya kita sudah bisa membedakan bahwa memori itu termasuk kedalam DDR1, DDR2 atau DDR3.
Seiring dengan dikeluarkannya memori tiap tahun begitu canggih dan cepat maka sesuai dengan urutannya kita bisa membedakan bahwa generasi awal pasti kecepatan dan spesifikasinya itu lebih kecil dibanding dengan memory dengan keluaran yang terbaru yaitu DDR3.</description></item><item><title>Pengertian dan Jenis Keyboard</title><link>https://www.santekno.com/pengertian-dan-jenis-keyboard/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/pengertian-dan-jenis-keyboard/</guid><description>Papan ketik(bahasa Inggris: atau kibor adalah peranti untuk mengetik atau memasukkan huruf, angka, atau simbol tertentu ke perangkat lunak atau sistem operasi yang dijalankan oleh komputer.
Papan ketik / keyboard terdiri atas tombol-tombol berbentuk kotak dengan huruf, angka, atau simbol yang tercetak di atasnya. Dalam beberapa sistem operasi, apabila dua tombol ditekan secara bersamaan, maka akan memunculkan fungsi khusus atau pintasan yang telah diatur sebelumnya.
Ada berbagai jenis tata letak tombol pada papan ketik.</description></item><item><title>Macam - Macam Printer</title><link>https://www.santekno.com/macam-macam-printer/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 22:28:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/macam-macam-printer/</guid><description>Hardware - Macam-macam printer memang banyak sekali di dunia ini, dari beragam printer sampai ke dalam printer masa sekarang digunakan banyak sekali. Printer adalah sebuah output yang mungkin banyak orang sebut hasil dari printer adalah hardcopy. Apa sih printer itu? Nah itu yang akan Santekno bahas kali ini.
Printer adalah suatu alat untuk mencetak tulisan (dokumen) yang terlihat pada layar monitor dan lain-lain yang terkandung dalam komputer termasuk data yang tersimpan.</description></item><item><title>Sejarah Mouse Komputer</title><link>https://www.santekno.com/sejarah-mouse-komputer/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:07:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/sejarah-mouse-komputer/</guid><description>Penemuan Mouse Pertama Mouse pertama ditemukan oleh Douglas Engelbart dari Stanford Research Institute pada tahun 1963. Mouse adalah satu dari beberapa alat penunjuk (pointing device) yang dikembangkan untuk oN Line System (NLS) milik Engelbard. Selain mouse, yang pada mulanya disebut “bug”, juga dikembangkan beberapa alat pendeteksi gerakan tubuh yang lain, misalnya alat yang diletakkan di kepala untuk mendeteksi gerakan dagu. Karena kenyamanan dan kepraktisannya, mouse-lah yang dipilih. Mouse pertama berukuran besar, dan menggunakan dua buah roda yang saling tegak lurus untuk mendeteksi gerakan ke sumbu X dan sumbu Y.</description></item><item><title>Pengertian dan fungsi Mouse Komputer</title><link>https://www.santekno.com/pengertian-dan-fungsi-mouse-komputer/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 04:50:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/pengertian-dan-fungsi-mouse-komputer/</guid><description>Pengertian Mouse Komputer Mouse adalah sebuah perangkat keras (hardware) yang terhubung ke komputer baik melalui kabel / nirkabel. Mengapa dinamakan mouse? jawabannya adalah karena bentuk awal dari piranti ini menyerupai tikus. Selain itu, kabel yang menghubungkan mouse dengan komputer bentuknya mirip dengan ekor tikus. Sebagai tambahan informasi bagi pengetahuan kita, komputer pertama yang dijual satu paket bersama dengan mouse adalah jenis Xerox Star yang diluncurkan pada tahun 1981. Walaupun saat ini keberadaan mouse sudah banyak tergantikan dengan perangkat touchpad dimana semua fungsi dari mouse bisa dilakukan dengan menggunakan touchpad ini, namun masih lebih banyak user yang lebih memilih menggunakan mouse daripada touchpad.</description></item><item><title>Bagian-bagian Harddisk</title><link>https://www.santekno.com/bagian-bagian-harddisk/</link><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:20:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/bagian-bagian-harddisk/</guid><description>Pada postingan kali ini saya ingin memberikan sedikit informasi tentang bagian-bagian dari harddisk komputer, Adapun beberapa bagian seperti di bawah ini:
Boot Sector Merupakan sektor boot dari sebuah sektor harddisk, floppy disk, atau perangkat penyimpanan data yang sama yang berisi kode program untuk boot (biasanya, tapi tidak harus, sistem operasi) disimpan di bagian lain dari disk. Pada mesin IBM PC yang kompatibel BIOS memilih perangkat boot, maka salinan sektor pertama dari perangkat (yang mungkin suatu MBR, VBR atau kode yang dapat dieksekusi), untuk lokasi alamat 0x7C00.</description></item><item><title>Macam-macam Optical Drive</title><link>https://www.santekno.com/macam-macam-optical-drive/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/macam-macam-optical-drive/</guid><description>CD-ROM CD-ROM adalah drive yang hanya diperuntukkan membaca kepingan CD baik CD ROM, CD Audio, CD mp3, VCD, CD-Picture, dsb. Baik CD berukuran normal 12 cm atau CD Mini yang berukuran 8 cm.
CD RW CD RW adalah drive yang memiliki kemampuan membaca kepingan CD dan juga mampu menulis di kepingan CD blank, kerennya burn.
DVD ROM DVD ROM adalah drive yang bisa membaca kepingan CD dan juga mampu membaca kepingan DVD baik berupa DVD-ROM, DVD Movie, DVD Audio, dsb.</description></item><item><title>CD DAN DVD</title><link>https://www.santekno.com/cd-dan-dvd/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/cd-dan-dvd/</guid><description>Pengertian Dan Fungsi CD-ROM DRIVE Drive berarti penggerak atau bagian mekanikal suatu piranti . Cd drive berarti penggerak cd atau suatu drive yang digunakan untuk merekam atau memainkan cd. Cd rom drive adalah Alat pemutar CD ROM Atau Suatu drive untuk merekam atau memainkan Compact Disk.yang sering dijumpai adalahCD-ROM (CD Read Only Memory) MO (Magneto-Optical)dan WORM (Write Once Read Many).
Fungsi CD-ROM drive adalah digunakan untuk membaca compact disk dalam bentuk audio atau CD-ROM.</description></item><item><title>Jenis Keyboard Masa Kini</title><link>https://www.santekno.com/jenis-keyboard-masa-kini/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2019 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://www.santekno.com/jenis-keyboard-masa-kini/</guid><description>alau kita berbicara di zaman yang sekarang, banyak perangkat-perangkat keras yang aneh-aneh tetapi manfaatnya banyak. Contoh : converter SATA 2 USB atau yang lainnya. Untuk kali ini saya hanya membahas keyboard. Berikut ini ada beberapa keyboard yang berteknologi mewah
Wireless Illuminated Super Tiny Keyboard Keistimewaan keyboard ini adalah pada Bentuknya yang mungil. Karena hanya seukuran kartu dan mudah dibawa-bawa, dan juga pada keyboard ini ada pencahayaan dari dalam sehingga tetap bisa digunakan walau pada ruang minim cahaya sekali pun.</description></item></channel></rss>