<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hardware on Santekno</title>
    <link>https://santekno.com/categories/hardware/</link>
    <description>Recent content in Hardware on Santekno</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2019 22:59:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://santekno.com/categories/hardware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pengertian Monitor CRT, LCD, LED dan Plasma</title>
      <link>https://santekno.com/pengertian-monitor-crt-lcd-led-dan-plasma/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 22:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/pengertian-monitor-crt-lcd-led-dan-plasma/</guid>
      <description>Perbedaan Monitor CRT, LCD, LED dan Plasma itu sangat di gantungkan oleh generasi dan cara pemanfaatan monitor tersebut. Monitor komputer adalah sebuah media output/ alat pengeluaran berbentuk gambar visual yang berasal dari sinyal elektronik komputer. Karena merupakan media visualisasi tampilan sistem operasi, penggunaan monitor pada komputer atau laptop memiliki peranan yang sangat penting dalam menampilkan pemrosesan data dan hasil dari pemrosesan tersebut. Setiap merek, tipe dan ukuran monitor memiliki resolusi yang berbeda-beda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagian-bagian dari Mouse Komputer</title>
      <link>https://santekno.com/bagian-bagian-dari-mouse-komputer/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 22:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/bagian-bagian-dari-mouse-komputer/</guid>
      <description>Pada kesempatan kali ini Santekno akan membahas tentang Mouse Komputer, di sebelum-sebelumnya sudah di posting mengenai Mouse. Sejarah Mouse dan Pengertian Mouse secara luas sudah di dijelaskan dalam postingan sebelumnya. Dan sekarang Santekno akan membahas bagian-bagian dari Mouse tersebut.Bagian-bagian pada Mouse Ball
Bagian Atas
Bagian Bawah
Semua Bagian-bagian Mouse
Ilustrasi Bagian Mouse
Bagian-bagiannya sebagai berikut [sesuai dengan nomor pada gambar di atas] :  Tombol Klik kiri mouse Klik tengah tombol Tombol klik kanan mouse Kabel koneksi ke PS/2 socket di komputer IC (analog) mouse untuk menggerakkan mouse dan di lanjutkan ke sinyal digital untuk dikirim ke komputer X-axis pendeteksi ketika mouse akan di geser ke kanan dan kiri Y-axis pendeteksi ketika mouse akan di geser ke depan atau belakang Rubbur ball, bola yang akan menerima geseran dan menghasilkan sudut x dan y yang dikirimkan pada pendeteksi axisElectrolytic capacitor Resistors Bagian-bagian Mouse Optical  Bagian-bagian dari Mouse Optical diantaranya sebagai berikut :  LED (obscured by wheel).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara membedakan RAM DDR1, DDR2 dan DDR3</title>
      <link>https://santekno.com/cara-membedakan-ram-ddr1-ddr2-dan-ddr3/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 22:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/cara-membedakan-ram-ddr1-ddr2-dan-ddr3/</guid>
      <description>Kali ini Santekno akan memposting tentang bagaimana cara membedakan atau perbedaan RAM DDR1, DDR2, DDR3 dalam beberapa segi penglihatan. Bisa kita lihat dari bentuknya, kecepatan, clock dan lain sebagainya.
Sebenarnya untuk membedakan suatu memori khususnya pada PC (Personal Computer) itu sangat gampang sekali dengan cara melihatnya kita sudah bisa membedakan bahwa memori itu termasuk kedalam DDR1, DDR2 atau DDR3.
Seiring dengan dikeluarkannya memori tiap tahun begitu canggih dan cepat maka sesuai dengan urutannya kita bisa membedakan bahwa generasi awal pasti kecepatan dan spesifikasinya itu lebih kecil dibanding dengan memory dengan keluaran yang terbaru yaitu DDR3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagian-bagian Harddisk</title>
      <link>https://santekno.com/bagian-bagian-harddisk/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://santekno.com/bagian-bagian-harddisk/</guid>
      <description>Pada postingan kali ini saya ingin memberikan sedikit informasi tentang bagian-bagian dari harddisk komputer, Adapun beberapa bagian seperti di bawah ini:
Boot Sector Merupakan sektor boot dari sebuah sektor harddisk, floppy disk, atau perangkat penyimpanan data yang sama yang berisi kode program untuk boot (biasanya, tapi tidak harus, sistem operasi) disimpan di bagian lain dari disk. Pada mesin IBM PC yang kompatibel BIOS memilih perangkat boot, maka salinan sektor pertama dari perangkat (yang mungkin suatu MBR, VBR atau kode yang dapat dieksekusi), untuk lokasi alamat 0x7C00.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>